{"_id": {"$oid": "5e3b5559a3dbdb0e333b2574"}, "language": "es", "datetime": {"$date": 1580950377394}, "location": "Catalunya", "input": "title", "type": "bert_multilingual", "threshold": 10.0, "clusters": [[{"title": "\u00daltimes not\u00edcies", "url": "https://www.ccma.cat/324/salut/tema/salut/"}, {"title": "Sushi d'algues", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/restaurant-canibal/sushi-dalgues/noticia/2987035/"}, {"title": "Les aig\u00fces turbulentes", "url": "https://blocs.mesvilaweb.cat/jordicc/"}], [{"title": "Carlos Enrique Bayo: \"El tinent coronel Baena ha mentit a l'Audi\u00e8ncia Nacional\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/estat-de-gracia/carlos-enrique-bayo-avui-a-laudiencia-nacional-el-tinent-coronel-baena-ha-mentit/audio/1062472/"}, {"title": "Josep Tabernero: \"No estem gaire lluny de cronificar el c\u00e0ncer\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/joseptabernero-no-estem-gaire-lluny-de-cronificar-el-cancer/audio/1062416/"}, {"title": "Llu\u00eds Canut: \"La bomba continua pendent d'activaci\u00f3\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-gira/lluis-canut-la-bomba-continua-pendent-dactivacio/audio/1062375/"}, {"title": "Gonzalo Boye: \"Ja va sent hora que alg\u00fa posi seny a la just\u00edcia espanyola\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/gonzalo-boye-ja-va-sent-hora-que-algu-posi-seny-a-la-justicia-espanyola/audio/1062618/"}, {"title": "Marta Roqueta: 'No hi ha ning\u00fa a primera fila capacitat per a encap\u00e7alar el moviment'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/entrevista-marta-roqueta-i-ara-que/"}, {"title": "Mireia Boya: 'Tenir esclerosi m\u00faltiple \u00e9s viure en la incertesa'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/boya-esclerosi-multiple-incertesa/"}, {"title": "Irene Montero: \"Aplaudir el rei forma part dels valors del republicanisme\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/irene-montero-aplaudir-rei-valors-republicanisme_467094_102.html"}, {"title": "Almudena Grandes: \u00abAls 50 s'afusellava menys, per\u00f2 es controlava m\u00e9s la intimitat\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/entrevista-almudena-grandes-la-madre-de-frankenstein-7837297"}, {"title": "Ferran Adri\u00e0: \u00abL'impuls creatiu \u00e9s com les ganes de sexe\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/la-contra/20200202/entrevista-ferran-adria-contra-nuria-navarro-7825090"}, {"title": "Cr\u00edtica de 'Vida oculta': nou serm\u00f3 de la muntanya de Malick", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/critica-pelicula-vida-oculta-terrence-malick-7837179"}, {"title": "Sicus Carbonell: \u00abSabor de Gr\u00e0cia \u00e9s una masia de la rumba\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/entrevista-sabor-de-gracia-sicus-carbonell-7835730"}, {"title": "Benoit Tadi\u00e9: \"La novel\u00b7la negra continua sent vernacular i violenta\"", "url": "https://www.nuvol.com/llibres/benoit-tadie-a-les-novel-les-de-crumley-la-prioritat-no-es-la-construccio-del-conjunt-sino-escena-individual-80286"}], [{"title": "Mor un esquiador de 26 anys a La Molina", "url": "https://www.ccma.cat/324/mor-un-esquiador-a-la-molina/noticia/2988300/"}, {"title": "Jordi, el futbolista de 26 anys mort en un accident d'esqu\u00ed a La Molina", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/jordi-bardalet-futbolista-26-anys-mort-accident-esqui-la-molina_26231_102.html"}, {"title": "Juan Maria Tintor\u00e9, expresident del RCT Barcelona, mor als 92 anys", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/tennis/20200205/juan-maria-tintore-president-del-tennis-barcelona-mor-92-anys-7836516"}, {"title": "El germ\u00e0 petit dels Gasol fitxa per l'Espanyol", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/esports/20200204/germa-petit-gasol-fitxa-per-lespanyol-7835079"}], [{"title": "L'empresa no pot imposar les dates de vacances als treballadors, si abans no ho feia", "url": "https://www.ccma.cat/324/lempresa-no-pot-imposar-les-dates-de-vacances-als-treballadors-si-abans-no-ho-feia/noticia/2988589/"}, {"title": "Els Estats Units prohibeixen l'entrada a Gabriel Escarrer per la seva activitat hotelera a Cuba", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/estats-units-gabriel-escarrer-cuba/"}, {"title": "Tensi\u00f3 al Mobile despr\u00e9s de la suspensi\u00f3 de l'assist\u00e8ncia de LG", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/coronavirus-empreses-gsma-fira-mobile-barcelona-expositors-7836563"}, {"title": "El Govern vol limitar la publicitat del joc 'online' a la franja d'1 a 5 de la matinada", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/govern-limitar-publicitat-joc-online-matinada-7836218"}, {"title": "Els creuers prohibiran l'entrada a passatgers que hagin estat a la Xina", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200203/creuers-coronavirus-7833640"}, {"title": "Els EUA prohibeixen l'entrada a Gabriel Escarrer (Meli\u00e1) per la Llei Helms-Burton", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/els-eua-prohibeixen-entrada-gabriel-escarrer-melia-ley-helms-burton-7836433"}], [{"title": "L'\u00e0udio \"fake\" de Lluis Gavald\u00e0 sobre la independ\u00e8ncia i la situaci\u00f3 pol\u00edtica a Catalunya", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/catalunya-migdia/laudio-fake-de-lluis-gavalda-sobre-la-independencia-de-catalunya/noticia/2988237/"}, {"title": "\u00c0udio fals de Llu\u00eds Gavald\u00e0 opinant sobre el conflicte pol\u00edtic a Catalunya", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/audio-fals-de-lluis-gavalda-opinant-sobre-el-conflicte-politic-a-catalunya/audio/1062420/"}, {"title": "Llu\u00eds Gavald\u00e0 confirma al \"Fets o Fakes\" que l'\u00e0udio \u00e9s fals", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/lluis-gavalda-confirma-al-fets-o-fakes-que-laudio-es-fals/audio/1062422/"}, {"title": "Pablo Iglesias \u00e9s un home nou, per Cristina S\u00e1nchez Miret", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/cristina-sanchez-miret-pablo-iglesias-home-nou_466551_102.html"}, {"title": "\u00c9s racisme, per Emma Riverola", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-es-racisme-menes-coronavirus-emma-riverola-7836776"}, {"title": "El futbol s'oblida del 'brexit', La Contra de Josep Mart\u00ed Blanch", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/la-contra/20200203/contra-marti-blanch-futbol-brexit-7832760"}, {"title": "El 'brexit' i els altres catalans, per Josep Oliver Alonso", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-brexit-i-altres-catalans-josep-oliver-alonso-7836193"}], [{"title": "Qui, quan i per qu\u00e8 aplaudir el rei: el debat que ha generat la inauguraci\u00f3 de la legislatura", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/qui-quan-i-per-que-aplaudir-el-rei-vet-aqui-el-debat-de-la-inauguracio-de-la-legislatura/audio/1062464/"}, {"title": "El recurs del parlament per a defensar Torra el q\u00fcestiona com a president", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/el-recurs-del-parlament-per-a-defensar-torra-lacaba-questionant-com-a-president/"}, {"title": "Els lletrats del parlament, for\u00e7ats a explicar per qu\u00e8 van q\u00fcestionar que Torra pugui ser president", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/els-lletrats-del-parlament-forcats-a-explicar-per-que-van-questionar-que-torra-pugui-ser-president/"}, {"title": "Els lletrats del Parlament s'expliquen: Torra pot seguir de president", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/lletrats-parlament-esco-quim-torra-president_466875_102.html"}, {"title": "El Congr\u00e9s,a punt per a la primera sessi\u00f3 de control al Govern de coalici\u00f3", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/primera-sessio-control-govern-coalicio-7836513"}, {"title": "Estripar el discurs i perdre les eleccions", "url": "https://www.ara.cat/opinio/antoni-bassas-estripar-discurs-perdre-eleccions_0_2393760781.html"}, {"title": "Denunciar uns aldarulls sense que hagin passat", "url": "https://www.ara.cat/media/Denunciar-aldarulls-que-hagin-passat_0_2393160784.html"}], [{"title": "Com alimentar-te si ets adolescent", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/alimentacio-adolescents_467256_102.html"}, {"title": "Pressupostar \u00e9s prioritzar", "url": "https://www.ara.cat/opinio/albert-carreras-pressupostar-prioritzar_0_2393760765.html"}, {"title": "Steiner, aprendre sempre a llegir", "url": "https://www.ara.cat/opinio/sebastia-alzamora-steiner-aprendre-llegir_0_2393160807.html"}], [{"title": "Videojocs: un proc\u00e9s de creaci\u00f3 passional (i precari)", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/videojocs-proces-creacio-passional-precari_466716_102.html"}, {"title": "L'animaci\u00f3 espanyola, a la conquesta del m\u00f3n (i de l'Oscar)", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/la-animacion-espanola-a-la-conquesta-del-mon-klaus-bunuel-en-el-laberint-de-les-tortugues-7836592"}, {"title": "Les millors veus de la narrativa espanyola actual", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/promocions/les-millors-veus-de-la-narrativa-espanyola-actual/11850.shtml"}], [{"title": "Els Mossos identifiquen el policia que va fer perdre un ull a Roger Espa\u00f1ol l'1-O", "url": "https://www.ccma.cat/324/els-mossos-identifiquen-el-policia-que-va-fer-perdre-un-ull-a-roger-espanol-l1-o/noticia/2988630/"}, {"title": "Els Mossos desallotgen l'oficina del fons voltor ocupada pel Sindicat de Llogaters", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/sindicat-llogaters-fons-voltor/"}, {"title": "Els Mossos identifiquen el policia que va fer perdre l'ull a Roger Espa\u00f1ol", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/mossos-identifiquen-policia-perdre-ull-roger-espanol_466995_102.html"}, {"title": "Detecten legionel\u00b7losi a l'edifici del 112 de Reus", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/detecten-legionellosi-edifici-112-reus_467310_102.html"}, {"title": "Mascarell substitueix Puigdemont, l'esc\u00f3 de Torra queda buit", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/ferran-mascarell-substitut-carles-puigdemont-parlament-diputat-quim-torra_466827_102.html"}, {"title": "Un grup d'agricultors esbronca Abascal per anar a la concentraci\u00f3 davant del Ministeri d'Agricultura", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/manifestacio-agricultors-ministeri-agricultura-esbroncades-abascal-7836478"}, {"title": "L'excap de Seguretat d'Iberdrola emmarca enc\u00e0rrecs a Villarejo on no hi havia el CNI", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200204/excap-seguretat-iberdrola-encarrecs-villarejo-per-cni-7835455"}, {"title": "Desallotgen els sensellar que malvivien al ras al solar de l'antic teatre Talia", "url": "https://www.ara.cat/societat/Desallotjen-malvivien-al-teatre-Talia_0_2393760732.html"}], [{"title": "[V\u00cdDEO] L'hostilitat entre Trump i els dem\u00f2crates esclata al congr\u00e9s", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/video-trump-pelosi-discurs-unio/"}, {"title": "El parlament balear aprova la llei contra el turisme d'excessos", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/el-parlament-balear-aprova-la-llei-contra-el-turisme-dexcessos/"}, {"title": "\u00d2mnium presenta un manifest per l'amnistia dels \u00abrepresaliats\u00bb del proc\u00e9s", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/omnium-presenta-un-manifest-per-lamnistia-dels-represaliats-7836607"}, {"title": "El Parlament balear valida el decret contra el turisme d'excessos amb l'\u00fanic vot en contra de Vox", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/parlament-baleares-decret-turisme-excessos-vox-magaluf-7835201"}, {"title": "Una adolescent francesa rep amenaces per criticar l'islam", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200204/una-adolescent-francesa-rep-amenaces-per-criticar-lislam-7835656"}, {"title": "\u00d2mnium impulsa una campanya per l'amnistia amb el suport inicial de 200 personalitats", "url": "https://www.ara.cat/politica/Omnium-impulsa-campanya-amnistia-personalitats_0_2393760725.html"}], [{"title": "El que controla i el que no controla el Bar\u00e7a de Seti\u00e9n", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/el-que-controla-i-el-que-no-controla-el-barca-de-setien/audio/1062496/"}, {"title": "Blau, el nom femen\u00ed d'origen lleidat\u00e0 que va a l'al\u00e7a", "url": "https://www.ccma.cat/324/blau-el-nom-femeni-dorigen-lleidata-que-va-a-lalca/noticia/2987971/"}, {"title": "El jutge Llarena i les seves jugades mestres", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/editorial/jose-antich-jutge-llarena-jugades-mestres_466989_102.html"}, {"title": "La Sagrada Fam\u00edlia al\u00b7lega motius de seguretat per fer fora el cau que t\u00e9 el local al temple", "url": "https://www.ara.cat/societat/Sagrada-Familia-allega-motius-seguretat_0_2393160837.html"}], [{"title": "Toc d'alerta del Comit\u00e8 per la Prevenci\u00f3 de la Tortura a les presons catalanes", "url": "https://www.ccma.cat/324/toc-dalerta-del-comite-per-la-prevencio-de-la-tortura-a-les-presons-catalanes/noticia/2988485/"}, {"title": "El ponent l'informe del Consell d'Europa sobre pol\u00edtics empresonats visita Lledoners", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/ponent-informe-consell-europa-politics-empresonats-lledoners/"}, {"title": "Les dures afirmacions del president del TJUE que haurien de preocupar Espanya", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/tribunal-luxemburg-tjue-president-justicia-espanyola/"}, {"title": "[V\u00cdDEO] Confer\u00e8ncia de Vicent Partal a Stanford: Europa (i Catalunya), entre el Brexit i la revolta global", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/video-conferencia-vicent-partal-stanford-europa-catalunya-brexit/"}, {"title": "El ponent del Consell d'Europa ja s'ha reunit amb els presos a Lledoners", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/observador-consell-europa-presos-lledoners_467322_102.html"}, {"title": "Alta tensi\u00f3 al Discurs sobre l'Estat de la Uni\u00f3", "url": "https://2020.elnacional.cat/ca/2020-02-05-alta-tensio/"}, {"title": "JxCat, a S\u00e1nchez: deixar\u00e0 d\u2019interferir en les relacions exteriors de Catalunya?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/jxcat-sanchez-deixara-interferir-relacions-exteriors_466848_102.html"}, {"title": "Alerta d'Europa pels maltractaments en presons i comissaries catalanes", "url": "https://www.ara.cat/societat/maltractaments-presons-comissaries-Brians-1-Mossos-Consell-Europa-Comite-Tortura-les-Corts_0_2393160841.html"}], [{"title": "Guia breu per entendre els dos camins de Torra al Suprem", "url": "https://www.ccma.cat/324/guia-breu-per-entendre-els-dos-camins-de-torra-al-suprem/noticia/2988597/"}, {"title": "El \"Greta Thunberg rus\" continua la vaga pel clima, malgrat les dificultats", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-greta-thunberg-rus-continua-la-vaga-pel-clima-malgrat-les-dificultats/noticia/2988010/"}, {"title": "Un gener inusualment pluj\u00f3s gr\u00e0cies a la borrasca Gloria", "url": "https://www.ccma.cat/el-temps/un-gener-inusualment-plujos-gracies-a-la-borrasca-gloria/noticia/2988455/"}, {"title": "Sergi Unanue aconsegueix creuar l'Him\u00e0laia a peu", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/hem-conquerit-cel-gran-cami-himalaia-sergi-unanue/"}, {"title": "Cs dona llum verda a buscar coalicions a Catalunya, Euskadi i Gal\u00edcia", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/cs-coalicions-catalunya-euskadi-galicia_467244_102.html"}, {"title": "L\u2019estranya abs\u00e8ncia del judici a Trapero a les portades", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/portades-diaris-judici-trapero-absencia_467022_102.html"}, {"title": "El temporal Gl\u00f2ria va causar la fugida de 10.000 tonyines d\u2019una granja marina de l\u2019Ametlla", "url": "https://cat.elpais.com/cat/2020/02/04/catalunya/1580837369_408747.html"}, {"title": "Lli\u00e7ons d'una festa de celebraci\u00f3 del Brexit", "url": "https://www.ara.cat/opinio/tanya-gold-llicons-festa-celebracio-brexit_0_2393160878.html"}, {"title": "Els secrets de l\u2019Esgl\u00e9sia palmariana, al descobert", "url": "https://www.ara.cat/media/esglesia_palmariana-palmar_de_troya-movistar_0_2393760773.html"}, {"title": "Esborrar la paraula 'ascens' de la boca del Girona", "url": "https://www.ara.cat/esports/Esborrar-paraula-ascens-boca-Girona_0_2393160814.html"}, {"title": "Les apostes de futur a la banqueta del Baxi Manresa", "url": "https://www.ara.cat/esports/basquet/apostes-futur-banqueta-Baxi-Manresa_0_2393160873.html"}], [{"title": "Junts pel No, per Bernat Ded\u00e9u", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/bernat-dedeu-junts-no_466980_102.html"}, {"title": "Les resolucions de Cagancho, per Elisa Beni", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/elisa-beni-resolucions-cagancho_466923_102.html"}, {"title": "Les revelacions silenciades de Puigdemont, per Jordi Barbeta", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/jordi-barbeta-revelacions-silenciades-puigdemont_467001_102.html"}, {"title": "Torna Goebbels, per Enric Vila", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/enric-vila-torna-goebbels_466542_102.html"}, {"title": "L'home del dissens, per Roger Heredia", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/roger-heredia-home-dissens_467010_102.html"}, {"title": "Pagar per avan\u00e7at, per Agust\u00ed Colomines", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/agusti-colomines-pagar-avancat_466107_102.html"}, {"title": "Unitat? Cal?, per Joan Queralt", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/joan-queralt-unitat-cal_465981_102.html"}, {"title": "El futur a les seves mans?; per Montserrat Nebrera", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/montserrat-nebrera-futur-seves-mans_465072_102.html"}, {"title": "Carrers intocables, per Eva Arderius", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-calles-intocables-meridiana-eva-arderius-7836582"}, {"title": "No em toquis, per Josep Maria Fonalleras", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-no-em-tocs-coronavirus-mwc-josep-maria-fonalleras-7836521"}, {"title": "Pl\u00e0stic contra el coronavirus, per Mat\u00edas Vall\u00e9s", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-plastic-coronavirus-matias-valles-7834129"}, {"title": "El tr\u00e0ngol de S\u00e1nchez i Torra, per Luis Mauri", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/el-trangol-de-sanchez-i-torra-articulo-luis-mauri-reunion-presidents-barcelona-puigdemont-7835877"}, {"title": "Els llibres i els fills, per Milena Busquets", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/article-milena-busquets-els-llibres-i-els-fills-novella-literatura-edicio-de-llibres-7836602"}, {"title": "Steiner, l'espera, per Josep Maria Fonalleras", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/article-steiner-espera-josep-maria-fonalleras-7835332"}, {"title": "La Gu\u00e0rdia Civil contra els Mossos, per Sergi Sol", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/sergi-sol-la-benemerita-contra-els-mossos-7835700"}, {"title": "'Par\u00e1sitos': aversi\u00f3 i delit, per M\u00f3nica V\u00e1zquez", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/articulo-opinion-monica-vazquez-parasituats-aversion-delit-7835421"}, {"title": "Els Alfacs (1927)", "url": "https://www.ara.cat/opinio/Alfacs_0_2393760602.html"}], [{"title": "El Cl\u00ednic reconstrueix en els darrers quatre anys el cl\u00edtoris de trenta dones que havien patit mutilaci\u00f3", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/clinic-reconstrueix-clitoris-mutilacio/"}, {"title": "El govern obre expedient a Endesa i REE per analitzar les afectacions durant el temporal Gl\u00f2ria", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/govern-expedient-endesa-ree-temporal-gloria/"}, {"title": "Inspecci\u00f3 de Treball obre un nou expedient a IQOXE per incompliment de l'avaluaci\u00f3 dels riscos laborals", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/expedient-iqoxe-incompliment-avaluacio-riscos-laborals/"}, {"title": "Els Mossos van evitar que 11 nenes patissin mutilaci\u00f3 genital el 2019", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/mossos-evitar-nenes-patissin-mutilacio-genital_467376_102.html"}, {"title": "Boya recepta a ERC i JxCat \"un pla B per quan falli el di\u00e0leg\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/mireia-boya-parlament_466743_102.html"}, {"title": "Els rectors carreguen contra un sistema de beques \u00abexcloents i insuficients\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/rectors-universitat-critiquen-sistema-beques-escasses-excloent-7836721"}, {"title": "\"Amb h\u00e0bits de vida saludables s'evitarien el 40% dels tumors\"", "url": "https://www.ara.cat/societat/Antoni-Bassas-cancer-Vall-Hebron-Josep-Tabernero_0_2393160747.html"}, {"title": "M\u00e9s de 200 ve\u00efns ocupen les oficines d'un fons d'inversi\u00f3 per for\u00e7ar una negociaci\u00f3 dels lloguers", "url": "https://www.ara.cat/societat/200-persones-ocupen-oficines-Azora-Azzam-Barcelona-preu-lloguers_0_2392560882.html"}], [{"title": "L'angoixa del vol d'Air Canada: com \u00e9s que tothom podia seguir la seva ruta online des del m\u00f2bil?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/langoixa-del-vol-dair-canada-com-es-que-tothom-podia-seguir-la-seva-ruta-online-des-del-mobil/audio/1062499/"}, {"title": "Un 70% dels gu\u00e0rdies civils de l'aeroport del Prat parla catal\u00e0?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/guardies-civils-aeroport-prat-parlen-catala_467034_102.html"}, {"title": "\u00bfHi ha supercontagiadors del coronavirus de la Xina?", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/supercontagiadors-coronavirus-7834778"}, {"title": "\u00bfQu\u00e8 has de saber sobre la cerim\u00f2nia dels Oscar?", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/oscar-2020-gala-cerimonia-7836872"}, {"title": "\u00bfPer qu\u00e8 pintaven els primers \u00e9ssers humans?", "url": "https://www.ara.cat/cultura/art-prehistoric-museu-arqueologic-catalunya-llevanti_0_2393760753.html"}], [{"title": "El coronavirus de la Xina en xifres: m\u00e9s de 24.500 afectats a 28 pa\u00efsos", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-coronavirus-de-la-xina-en-xifres-menys-mortalitat-que-amb-la-grip/noticia/2987411/"}, {"title": "Primer nounat amb coronavirus, segons l'Hospital de Nens de Wuhan", "url": "https://www.ccma.cat/324/primer-nounat-amb-coronavirus-segons-lhospital-de-nens-de-wuhan/noticia/2988742/"}, {"title": "Els falsos mites sobre el coronavirus: de l'origen al contagi", "url": "https://www.ccma.cat/324/els-falsos-mites-sobre-el-coronavirus-de-lorigen-al-contagi/noticia/2988507/"}, {"title": "Investigadors de l'Irta-Cresa troben pistes per a desenvolupar un vacc\u00ed per al nou coronavirus", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/irta-cresa-desenvolupar-vacuna-coronavirus/"}, {"title": "Psicosi pel coronavirus: botiguers amb mascareta al passeig de Gr\u00e0cia de Barcelona", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-botigues-passeig-gracia-barcelona-mascareta-por_26227_102.html"}, {"title": "V\u00cdDEO: Noves imatges de la realitat del coronavirus: mort i col\u00b7lapse als hospitals", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-video-imatges-interior-hospitals-wuhan_26183_102.html"}, {"title": "Protocol del Mobile contra el coronavirus: mans netes i evitar encaixades", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/protocol-mobile-coronavirus-mans-netes-evitar-encaixades_467163_102.html"}, {"title": "Mor un nen discapacitat sol a casa mentre el seu pare estava a\u00efllat pel coronavirus", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-mor-nen-discapacitat-sol-casa-pare-aillat_26269_102.html"}, {"title": "Dos creuers en quarantena pel coronavirus a Hong Kong i el Jap\u00f3", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/hong-kong-japo-quarantena-dos-creuers-5500-persones-coronavirus-7836500"}, {"title": "\u00abCancel\u00b7lacions puntuals\u00bb en apartaments per al Mobile Congress pel coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/cancellacions-puntuals-reserves-apartaments-mobile-world-congress-coronavirus-7836892"}, {"title": "Autoa\u00efllament, evitar les encaixades de mans i desinfecci\u00f3: aix\u00ed es conjura el MWC contra el coronavirus", "url": "https://www.ara.cat/economia/Mobile-World-Congress-Barcelona-coronavirus_0_2393760696.html"}, {"title": "Aix\u00ed avan\u00e7a l'epid\u00e8mia del coronavirus en temps real", "url": "https://www.ara.cat/internacional/avanc-evolucio-epidemia-coronavirus-mapa-temps-real_0_2389561139.html"}], [{"title": "Enxampen un ve\u00ed de Lleida que anava amb patinet begut, sense casc i amb un passatger", "url": "https://www.ccma.cat/324/enxampen-un-vei-de-lleida-que-anava-amb-patinet-begut-sense-casc-i-amb-un-passatger/noticia/2988401/"}, {"title": "Bartomeu ratifica Abidal com a secretari t\u00e8cnic", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/bartomeu-ratifica-abidal-com-a-secretari-tecnic/noticia/2988821/"}, {"title": "Marc Bartra, \"segur\" que Quique Seti\u00e9n encaixar\u00e0 amb el Bar\u00e7a", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/marc-bartra-segur-que-quique-setien-encaixara-amb-el-barca/noticia/2988506/"}, {"title": "Aragon\u00e8s: L'home que 'va descobrir' Junqueras", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/presentacio-llibre-pere-aragones-independentisme-pragmatic-7835799"}, {"title": "S\u00e1nchez tamb\u00e9 es veur\u00e0 amb el president de Pimec", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/sanchez-tambe-es-veura-amb-el-president-de-pimec-7836471"}, {"title": "Miquel Montoro: El nen de ses pilotes", "url": "https://cat.elpais.com/cat/2020/02/05/cultura/1580913908_094790.html"}, {"title": "L'exregidor socialista Alfred Costa, proposat com a nou director general d'\u00c0 Punt", "url": "https://www.ara.cat/paisvalencia/Alfred-Costa-director-general-Punt_0_2393760774.html"}], [{"title": "Resum del Fuenlabrada-Girona (0-1)", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/programa/resum-del-fuenlabrada-girona-0-1/video/6027126/"}, {"title": "El Bar\u00e7a busca davanter desesperadament", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barca/20200205/el-barca-busca-davanter-desesperadament-7837259"}, {"title": "San Mam\u00e9s amena\u00e7a un Bar\u00e7a en ple incendi institucional", "url": "https://www.ara.cat/esports/barca/San-Mames-amenaca-Barca-insitucional_0_2393760762.html"}, {"title": "El Bar\u00e7a, favorit per guanyar la nova Supercopa", "url": "https://www.ara.cat/esports/barca/Barca-favorit-Supercopa_0_2393760619.html"}], [{"title": "Ponsat\u00ed s'acredita com a eurodiputada, acompanyada de Puigdemont i Com\u00edn", "url": "https://www.ccma.cat/324/ponsati-sacredita-com-a-eurodiputada-acompanyada-de-puigdemont-i-comin/noticia/2988636/"}, {"title": "Clara Ponsat\u00ed ja \u00e9s a Brussel\u00b7les per acreditar-se com a eurodiputada", "url": "https://www.ccma.cat/324/clara-ponsati-ja-es-a-brusselles-per-acreditar-se-com-a-eurodiputada/noticia/2988582/"}, {"title": "[V\u00cdDEO] La contundent primera intervenci\u00f3 de Clara Ponsat\u00ed com a eurodiputada, defensant el catal\u00e0", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/clara-ponsati-intervencio-catala-parlament-europeu-eurodiputada/"}, {"title": "Albiach es perfila com la candidata dels comuns a la Generalitat amb l'aval de Colau", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/albiach-candidata-comuns-generalitat/"}, {"title": "Mireia Boya renya l''establishment' independentista en una intervenci\u00f3 memorable al parlament", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/mireia-boya-parlament-intervencio-renya-independentisme-155/"}, {"title": "Clara Ponsat\u00ed recull l'acreditaci\u00f3 d'eurodiputada al Parlament Europeu", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/clara-ponsati-recull-acreditacio-eurodiputada-parlament-europeu_467106_102.html"}, {"title": "Ponsat\u00ed recull l'acreditaci\u00f3 d'eurodiputada", "url": "https://www.ara.cat/politica/Ponsati-acreditacio-eurodiputada-parlament-europeu_0_2393760689.html"}], [{"title": "La CDU vota amb la ultradreta el cap del govern regional de Tur\u00edngia", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/final-cordon-sanitari-alemania-cdu-afd-cap-govern-turingia-7836631"}, {"title": "Els partits independentistes rebutgen la \u00ablegitimitat\u00bb de Felip VI", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200203/partits-independentistes-rebutgen-legitimitat-felipe-monarquia-7833493"}, {"title": "El govern espanyol reclama a l'independentisme suport als pressupostos si vol que el di\u00e0leg avanci", "url": "https://www.ara.cat/politica/govern-espanyol-reclama-independentisme-pressupostos_0_2393760692.html"}, {"title": "L\u2019ANC nom\u00e9s demanar\u00e0 el vot per als partits que apostin \"expl\u00edcitament\" per la via unilateral", "url": "https://www.ara.cat/politica/ANC-demanara-unilateral-eleccions-catalanes_0_2393760767.html"}, {"title": "El Brexit impulsa el suport a la independ\u00e8ncia d'Esc\u00f2cia fins a entre el 50% i el 52%", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Brexit-independencia-Escocia-Regne-Unit_0_2393760754.html"}], [{"title": "Frau pensions: una dona va contractar una actriu per suplantar la seva mare morta", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/frau-pensions-dona-contractar-actriu-suplantar-mare-morta_26265_102.html"}, {"title": "Dos menors apallissen brutalment un home per robar-li el m\u00f2bil", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/menors-brutal-pallissa-home-robar-mobil-cadis_26257_102.html"}, {"title": "Brutal agressi\u00f3 d'un jove a una dona per robar-li la bossa al metro de BCN", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barcelona/20200204/brutal-agressio-duna-dona-per-robar-li-la-bossa-al-metro-de-barcelona-7835895"}, {"title": "Dura agressi\u00f3 a una dona per robar-li la bossa al metro", "url": "https://www.ara.cat/societat/Dura-agressio-robar-li-bossa-metro_0_2393760679.html"}], [{"title": "V\u00edctor P\u00e0mies: \u2018Hem posat deu mil refranys catalans a internet\u2019", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/entrevista-victor-pamies-refranys-catalans/"}, {"title": "L\u2019an\u00e0lisi d\u2019Antoni Bassas: \u2018No eren m\u00e9s de vint\u2019", "url": "https://www.ara.cat/analisi/analisi-Antoni-Bassas-ponsati-llibertat-presos-Puigdemont-Margallo_0_2393760702.html"}, {"title": "La fi del \u201cfer veure que...\u201d", "url": "https://www.ara.cat/opinio/del-veure-que_0_2391960838.html"}, {"title": "\u201cAra entenc m\u00e9s com d\u2019important \u00e9s la vida\u201d", "url": "https://www.ara.cat/esports/basquet/progressio-Valencia-Basket-inquieta-Barca_0_2393160852.html"}, {"title": "Crisi clim\u00e0tica: Viatge a l\u2019\u00c0rtic amb el \u2018Drac de Gel\u2019", "url": "https://www.ara.cat/suplements/diumenge/Crisi-climatica-Viatge-artic-drac_0_2387761210.html"}], [{"title": "Les administracions catalanes acorden reduir l'efecte frontera", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/les-administracions-catalanes-acorden-un-projecte-per-a-reduir-lefecte-frontera/"}, {"title": "El govern espanyol, sindicats i patronal acorden d'augmentar el salari m\u00ednim fins als 950 euros", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/govern-espanyol-sindicats-patronal-salari-minim/"}, {"title": "La Cambra proposa un salari m\u00ednim de refer\u00e8ncia catal\u00e0 entre 1.000 i 1.100 euros", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/cambra-canadell-salari-minim-referencia-catala_467211_102.html"}, {"title": "Barcelona aconsegueix un acord amb 100 cl\u00edniques odontol\u00f2giques per reduir els preus dels tractaments", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/mes-barcelona/20200131/barcelona-aconsegueix-un-acord-amb-100-cliniques-odontologiques-per-reduir-els-preus-dels-tractaments-7830717"}, {"title": "La Cambra de Comer\u00e7 proposa un salari m\u00ednim a Catalunya de 1.000 a 1.100 euros", "url": "https://www.ara.cat/economia/Cambra-Comerc-proposa-salari-Catalunya_0_2393760716.html"}], [{"title": "\"La tert\u00falia\": Es fusionaran PP i Cs o l'un es menjar\u00e0 l'altre?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-mati-de-catalunya-radio/la-tertulia-es-fusionaran-pp-i-cs-o-lun-es-menjara-laltre/audio/1062410/"}, {"title": "\"El tercer temps\": quin futur t\u00e9 la societat Ansu & Messi?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/la-tdt/el-tercer-temps-quin-futur-te-la-societat-ansu-messi/audio/1062377/"}, {"title": "\"La tert\u00falia\": De vegades cal tocar fons per tirar endavant? El cas de l'independentisme", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-mati-de-catalunya-radio/la-tertulia-de-vegades-cal-tocar-fons-per-tirar-endavant-el-cas-de-lindependentisme/audio/1062654/"}, {"title": "\"La tert\u00falia\": El boicot dels socis de S\u00e1nchez al rei obre una escletxa pol\u00edtica al seu govern?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-mati-de-catalunya-radio/la-tertulia-el-boicot-dels-socis-de-sanchez-al-rei-obre-una-escletxa-politica-al-seu-govern/audio/1062534/"}, {"title": "Qui \u00e9s responsable de l'incendi al Bar\u00e7a? Xavi Torres assenyala Abidal i Bartomeu", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-club-de-la-mitjanit/qui-es-responsable-de-lincendi-al-barca-xavi-torres-assenyala-abidal-i-bartomeu/audio/1062628/"}, {"title": "On \u00e9s Bartomeu mentre el Bar\u00e7a es desintegra?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/bartomeu-barca-crisi-brusseles_467286_102.html"}, {"title": "\u00bfDona per esgotat el projecte de la junta del Bar\u00e7a?", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/pregunta-del-dia-aqui-cuni-elperiodico-da-por-agotado-el-proyecto-de-la-junta-del-barca-7836124"}, {"title": "Jos\u00e9 Luis Correa a BCNegra: \u00bfQui va matar l''influencer'?", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/bcnegra-entrevista-jose-luis-correa-las-dos-amelias-influencers-7835364"}], [{"title": "6 coses que has de saber de \"Crims\", el \"true crime\" de TV3", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/crims/6-coses-que-has-de-saber-de-crims-el-true-crime-de-tv3/noticia/2987253/"}, {"title": "Descobrim la detenci\u00f3 m\u00e9s absurda de Catalunya", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/lapocalipsi/descobrim-la-detencio-mes-absurda-de-catalunya/video/6012926/"}, {"title": "T'expliquem la mort m\u00e9s rom\u00e0ntica de la hist\u00f2ria", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/lapocalipsi/texpliquem-la-mort-mes-romantica-de-la-historia/video/6015286/"}, {"title": "El petit poble valenci\u00e0 que reivindica haver creat la Coca-Cola", "url": "https://emprenem.ara.cat/petites-mitjanes/petit-poble-valencia-reivindica-Coca-Cola_0_2391960808.html"}], [{"title": "S\u00e1nchez dilueix la cita amb Torra dins d'una marat\u00f3 de reunions a Barcelona", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/sanchez-reunio-torra-marato-reunions-barcelona-palau-generalitat-colau-psc_467340_102.html"}, {"title": "Aragon\u00e8s plantar\u00e0 el Consell de Pol\u00edtica Fiscal i Financera", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/aragones-consell-politica-fiscal_466869_102.html"}, {"title": "Espanya aposta pel Mundial de futbol: registren la 'Candidatura Ib\u00e9rica 2030'", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/rfef-candidatura-iberica-2030-mundial-futbol_466710_102.html"}, {"title": "Convocat divendres el Consell de Pol\u00edtica Fiscal, amb la inc\u00f2gnita d'Aragon\u00e8s", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/divendres-consell-politica-fiscal-incognita-aragones_466737_102.html"}, {"title": "Sandra Barneda i Nagores Robles es reconcilien", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200203/sandra-barneda-nagore-roures-reconcilien-revista-que-em-dius-7834224"}, {"title": "Elif Shafak, Narc\u00eds Comadira, Maylis de Kerangal i M\u00e0rius Serra participaran al MOT 2020", "url": "https://llegim.ara.cat/actualitat/Shafak-Narcis-Comadira-Kerangal-MOT_0_2393160839.html"}, {"title": "Una Supercopa amb cal\u00e7ador en ple debat sobre els models de gesti\u00f3 a la Primera Iberdrola", "url": "https://www.ara.cat/esports/futbol/supercopa-femenina-calcador-debat-models-fitxatges-estrangeres_0_2393760755.html"}], [{"title": "Un grup de persones intenta despenjar la pancarta amb el lla\u00e7 groc de la fa\u00e7ana de la Generalitat", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/un-grup-de-persones-intenta-despenjar-la-pancarta-amb-el-llac-groc-de-la-facana-de-la-generalitat/audio/1033228/"}, {"title": "Violenta estrebada al metro de Barcelona", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/programa/violenta-estrabada-al-metro-de-barcelona/video/6028420/"}, {"title": "Un home armat atraca un banc al carrer Guip\u00fascoa de Barcelona", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/home-armat-atraca-banc-carrer-guipuscoa-barcelona_26263_102.html"}, {"title": "Busquen l'autor de la brutal pallissa a una dona en un robatori al metro de Barcelona", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/busquen-autor-robatori-pallissa-dona-metro-linia-1-barcelona_26277_102.html"}, {"title": "Mig miler de treballadors de Nissan tallen la Diagonal de Barcelona", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200204/protesta-nissan-barcelona-7835724"}], [{"title": "Puigdemont: \"El 155 va ser un cop d'estat modern\", perpetrat per \"jutges i fiscals\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/en-directe-puigdemont-compareix-per-videoconferencia-a-la-comissio-del-155/noticia/2988396/"}, {"title": "Condici\u00f3 d'ERC al PSOE per tornar a negociar: \"Que la pol\u00edtica desplaci la repressi\u00f3\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/erc-vota-full-de-ruta-aposta-pel-referendum-negociat-sense-descartar-cap-altra-via/noticia/2973390/"}, {"title": "Llu\u00eds Puig sobre les euroordres: \"Com podem tornar sabent que som culpables abans del judici?\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-mati-de-catalunya-radio/lluis-puig-sobre-les-euroordres-com-podem-tornar-sabent-que-som-culpables-abans-del-judici/audio/1062524/"}, {"title": "Garc\u00eda-Margallo: 'Que Puigdemont estigui lliure per Europa \u00e9s una vict\u00f2ria de l'estat de dret'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/garcia-margallo-puigdemont-lliure-victoria-estat-dret/"}, {"title": "Puigdemont: \"L'Estat va decidir causar tant dany com fos possible als catalans\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/puigdemont-parlament-comission-155-estat-decidir-causar-dany-fos-possible-catalans_466626_102.html"}, {"title": "Toc d'atenci\u00f3 a l'independentisme: Rovira exigeix \"sortir reflexionats de casa\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/rovira-comissio-investigacio-155-unitat-independentisme_466776_102.html"}, {"title": "Puig assegura que el 155 va fer \"molt mal\" a la cultura i al patrimoni", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/puig-article-155-cultura_466683_102.html"}, {"title": "Rovira reclama \u00abamnistia\u00bb i demana a l'independentisme no \u00abassenyalar ni confondre l'adversari\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/rovira-reclama-amnistia-i-demana-a-lindependentisme-no-assenyalar-7835269"}, {"title": "El recurs del Parlament en defensa de Torra genera un nou conflicte en el sobiranisme", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/lletrats-parlament-recurs-torra-president-7835088"}], [{"title": "Sanitat descarta restriccions pel Mobile arran del coronavirus: \"L'OMS no ho recomana\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/sanitat-descarta-restriccions-pel-mobile-arran-del-coronavirus-loms-no-ho-recomana/noticia/2988596/"}, {"title": "Un metge censurat per haver alertat del coronavirus es contagia de la malaltia", "url": "https://www.ccma.cat/324/un-metge-censurat-per-haver-alertat-del-coronavirus-es-contagia-de-la-malaltia/noticia/2988691/"}, {"title": "Interior no sanciona policies per no portar el n\u00famero d'identificaci\u00f3", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/interior-no-sanciona-policies-no-portar-numero-identificacio_467031_102.html"}, {"title": "La pol\u00b7luci\u00f3 a Barcelona desencadena 454 casos d\u2019asma infantil", "url": "https://www.ara.cat/societat/asma-infantil-pollucio-Barcelona-Isglobal_0_2393760776.html"}], [{"title": "Gigi McFarlane estrena tema propi: \"Water\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/programa/gigi-macfarlane-estrena-tema-propi-water-/video/5985983/"}, {"title": "Iowa, com a met\u00e0fora, per Cristina Manzano", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/iowa-metafora-cristina-pomera-7835654"}, {"title": "Anatomia d\u2019un candidat involuntari", "url": "https://www.ara.cat/politica/pere-aragones-candidat-involuntari-erc_0_2393760674.html"}], [{"title": "Pedro S\u00e1nchez es mostra clar sobre Catalunya: \"Conviv\u00e8ncia sempre, independ\u00e8ncia mai\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/pedro-sanchez-es-mostra-clar-sobre-catalunya-convivencia-sempre-independencia-mai/audio/1033471/"}, {"title": "Anunciar-se en una tanca publicit\u00e0ria: l'\u00faltim intent per trobar l'amor", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/anunciar-tanca-publicitaria-intent-trobar-amor_466413_102.html"}, {"title": "Una altra forma de veure i viure Monet, al Poblenou", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/monet-exposicio-immersiva-ideal_466701_102.html"}, {"title": "Quatre secrets per fer una 'fondue' perfecta", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/cuines/20200203/quatre-secrets-per-fer-una-fondue-perfecta-7807904"}, {"title": "'Monet, l'experi\u00e8ncia immersiva' incorpora un original de l'artista franc\u00e8s", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Monet-experiencia-immersiva-prorrogada-abril_0_2393160768.html"}, {"title": "Estilitzaci\u00f3 vs. exuber\u00e0ncia: com Giacometti es va emmirallar en Rodin", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Fundacio-Mapfe-revela-Rodin-Giacometti_0_2392560891.html"}, {"title": "Objectiu: arribar a la mitjana europea en la modalitat dual", "url": "https://www.ara.cat/especials/la-generalitat-informa/Objectiu-arribar-mitjana-europea-modalitat_0_2361364047.html"}], [{"title": "Bomba Messi: ataca Abidal i li exigeix \"donar noms\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/messi-abidal-conflicte-vestidor-barca_466956_102.html"}, {"title": "Bartomeu podria destituir aquest dimecres Abidal", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/josep-maria-bartomeu-destituir-eric-abidal-barca_467085_102.html"}, {"title": "Mies van der Rohe: el pavell\u00f3 camale\u00f2nic", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/mies-van-der-rohe-pavello-camaleonic-programacio-2020-7835735"}, {"title": "El malestar de Messi espanta Bartomeu", "url": "https://www.ara.cat/esports/Messi-barca-Bartomeu-Abidal_0_2393760817.html"}, {"title": "Micah P. Hinson: arc\u00e0ngel en la foscor", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Micah-Hinson-Arcangel-foscor_0_2393760798.html"}, {"title": "Un triple de Clevin Hannah condemna la Penya (90-89)", "url": "https://www.ara.cat/esports/basquet/triple-Clevin-Hannah-condemna-Penya_0_2393160886.html"}], [{"title": "El c\u00f2ctel de Cs indigesta el Govern: mescla proc\u00e9s i corrupci\u00f3, presos i Pujol", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/ple-corrupcio-ciutadans-presos_467346_102.html"}, {"title": "Crema el Bar\u00e7a: El mes i mig del caos", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/barca-crisi-bartomeu-abidal-messi-cronologia_467151_102.html"}, {"title": "El s\u00edndic demana de declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional pel viatge de la Champions", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/el-sindic-demana-de-declarar-a-l-audiencia-nacional-pel-viatge-de-la-champions_467259_102.html"}, {"title": "Rib\u00f3 demana declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional pel viatge de la Champions", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/ribo-demana-declarar-audiencia-nacional-viatge-champions-7836634"}, {"title": "\u00daltimes not\u00edcies del FC Barcelona: Bartomeu cita Abidal despr\u00e9s del seu xoc amb Messi | DIRECTE", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/esports/20200205/fc-barcelona-ultimes-noticies-abidal-messi-bartomeu-7836144"}, {"title": "Pelosi estripa el discurs de l'estat de la Uni\u00f3 de Trump i crisi al Bar\u00e7a, Messi replica Abidal: les claus del dia, amb Antoni Bassas (05/02/2020)", "url": "https://www.ara.cat/media/claus-del-dia-Antoni-Bassas_0_2393760682.html"}, {"title": "Crisi al Bar\u00e7a despr\u00e9s de les cr\u00edtiques de Messi a Abidal", "url": "https://www.ara.cat/esports/Abidal-jugadors-Valverde-Messi-socials_0_2393160877.html"}], [{"title": "Acusen la primera dama de Lesotho d'haver matat l'exdona del seu marit", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Acusen-primera-dama-Lesoto-exprimera_0_2393160882.html"}, {"title": "Mor Daniel Arap Moi, l'expresident de K\u00e8nia que va governar el pa\u00eds amb m\u00e0 de ferro", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Mor-Daniel-Arap-Moi-Kenya_0_2393160759.html"}], [{"title": "La primera estaci\u00f3 d'esqu\u00ed lliure de pl\u00e0stic del m\u00f3n", "url": "https://www.ccma.cat/el-temps/la-primera-estacio-desqui-lliure-de-plastic-del-mon/noticia/2988639/"}, {"title": "El calendari laboral de 2020: nom\u00e9s un pont, per\u00f2 cinc caps de setmana llargs", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-calendari-laboral-de-2020-nomes-un-pont-pero-cinc-caps-de-setmana-llargs/noticia/2918209/"}, {"title": "El sal\u00f3 BWW tanca despr\u00e9s de rebre 15.600 visitants", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/el-salo-bww-tanca-despres-de-rebre-15600-visitants-7836942"}, {"title": "Els 200.000 arbres de Barcelona retenen a l'any l'aigua de 15 piscines", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/medi-ambient/20200202/els-arbres-de-carrer-de-bcn-retenen-cada-any-laigua-de-15-piscines-7826933"}], [{"title": "Tancat per Defunci\u00f3 anuncia nou disc", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/tancat-defuncio-anuncia-nou-disc_466581_102.html"}, {"title": "Pegasus s'acomiaden recordant 40 anys de jazz-rock", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Pegasus-acomiaden-jazz-rock-progressiu_0_2393160880.html"}], [{"title": "Marc P\u00e9rez, enginyer aeron\u00e0utic: \"\u00c9s una avaria que pot passar. N'hi ha hagut m\u00e9s casos\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/estat-de-gracia/marc-perez-enginyer-aeronautic-es-una-avaria-que-pot-passar-nhi-hagut-mes-casos/audio/1062480/"}, {"title": "Gaizka Garitano: \"Quina crisi? El Bar\u00e7a sempre \u00e9s favorit all\u00e0 on jugui\"", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/gaizka-garitano-quina-crisi-el-barca-sempre-es-favorit-alla-on-jugui/noticia/2988794/"}, {"title": "Messi: \"Amb els meus fills parlo catal\u00e0\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/messi-amb-els-meus-fills-parlo-catala/video/5783975/"}, {"title": "Neusssi: \"S\u00f3c aix\u00ed, l'\u00fanic que faig \u00e9s posar-me davant d'una c\u00e0mera\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/els-experts/neusssi-soc-aixi-lunic-que-faig-es-posar-me-davant-duna-camera/audio/1062408/"}, {"title": "La Trinca: \"\u00c9s una merda que can\u00e7ons de fa tants anys encara estiguin d'actualitat\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/estat-de-gracia/la-trinca-es-una-merda-que-cancons-de-fa-tants-anys-encara-estiguin-dactualitat/video/5821909/"}, {"title": "El cas de Federica Squarise: \"Sentia una veu dins el cap que em deia: 'Mata-la, mata-la'\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/crims/el-cas-de-federica-squarise-sentia-una-veu-dins-el-cap-que-em-deia-mata-la-mata-la/audio/1061357/"}, {"title": "En \"Miquel de ses taronges\": \"Tots els meus v\u00eddeos s\u00f3n improvisats\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/popap/en-miquel-de-ses-taronges-tots-els-meus-videos-son-improvisats/video/5766063/"}, {"title": "\u00abSom m\u00e9s guapos que els del CSI, per\u00f2 anem m\u00e9s lents\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/bcnegra-mossos-esquadra-policia-cientifica-7837183"}, {"title": "Seti\u00e9n: \u00abA mi parleu-me de futbol, les altres coses no m'interessen\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barca/20200205/setien-a-mi-parleu-me-de-futbol-les-altres-coses-no-minteressen-7836341"}, {"title": "M\u00e1rquez: \u00abL'\u00c0lex \u00e9s el meu germ\u00e0 a casa i el campi\u00f3 de Moto2 al box\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/motogp/20200205/marquez-lalex-es-el-meu-germa-a-casa-i-el-campio-de-moto2-al-box-7836803"}, {"title": "Seti\u00e9n: \"No em penedeixo d'haver vingut al Bar\u00e7a, aix\u00f2 tirar\u00e0 endavant i anir\u00e0 molt b\u00e9\"", "url": "https://www.ara.cat/esports/barca/Segueix-directe-premsa-Quique-Setien_0_2393760714.html"}, {"title": "Oier: \"\u00c9s un pas endavant en la meva carrera\"", "url": "https://www.ara.cat/esports/presentacio-oier-olazabal-espanyol_0_2393160818.html"}], [{"title": "Tr\u00e0nsit controlar\u00e0 la velocitat dels conductors a trav\u00e9s dels seus m\u00f2bils", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/transit-controlara-velocitat-conductors-mobils_466602_102.html"}, {"title": "Temps digitals per guanyar temps", "url": "https://www.ara.cat/especials/bbva/Temps-digitals-guanyar-temps_0_2352964781.html"}], [{"title": "Greta Thunberg registra el seu nom i el de Fridays for future com a marca", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/medi-ambient/20200130/greta-thunberg-registra-nom-fridays-for-future-marca-7828297"}, {"title": "Lli\u00e7ons de l'adolesc\u00e8ncia digital, per Liliana Arroyo", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/llicons-de-ladolescencia-digital-7824043"}, {"title": "El Teatre Lliure munta una Eurovisi\u00f3 filos\u00f2fica amb S\u00edlvia Abril, Bel Olid i Antonio Ba\u00f1os", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Teatre-Lliure-Eurovisio-Silvia-Antonio_0_2393160847.html"}, {"title": "Oriol Broggi torna a casa amb un text de Jean-Luc Lagarce", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Oriol-Broggi-torna-Jean-Luc-Lagarce_0_2393160797.html"}, {"title": "Delpozo i Anthropologie llancen una col\u00b7lecci\u00f3 conjunta", "url": "https://fluor.ara.cat/debilitats/colleccio-capsula-Delpozo-Anthropologie-primavera-2020_0_2392560896.html"}, {"title": "El Versus estrena una com\u00e8dia protagonitzada per una actriu amb s\u00edndrome de Down", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Versus-actriu-comedia-sindrome-down_0_2384761623.html"}, {"title": "Les dones reivindiquen el seu talent a la passarel\u00b7la", "url": "https://www.ara.cat/estils/TXELL-MIRAS-SONIA-CARRASCO-080-FASHION_0_2393760649.html"}, {"title": "Ikea crea la seva primera col\u00b7lecci\u00f3 a partir de pl\u00e0stics reciclats", "url": "https://fluor.ara.cat/debilitats/Ikea-colleccio-plastics-reciclats_0_2393760789.html"}], [{"title": "La Xina i els EUA signen a Washington la primera fase de l'acord comercial", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/xina-eua-primera-fase-acord-comercial/"}, {"title": "Borrell s'entrevistar\u00e0 dem\u00e0 amb Pompeo a Washington", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/borrell-sentrevistara-dema-amb-pompeo-a-washington-7836556"}], [{"title": "Un campi\u00f3 del m\u00f3n renuncia a un r\u00e8cord per esperar uns nens i arribar junts a la meta", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/un-campio-del-mon-renuncia-a-un-record-per-esperar-uns-nens-i-arribar-junts-a-la-meta/noticia/2988734/"}, {"title": "Espanya perd 244.000 ocupats en el seu pitjor gener en set anys", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200204/xifres-atur-gener-7834679"}, {"title": "Revalidar el t\u00edtol i ser el millor debutant: els objectius dels germans M\u00e1rquez per al 2020", "url": "https://www.ara.cat/esports/motor/Revalidar-debutant-objectius-germans-Marquez_0_2393160744.html"}], [{"title": "El Parlament impugna al TC el \"155 digital\" de Pedro S\u00e1nchez", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/parlament-impugna-tc-155-digital-pedro-sanchez_467109_102.html"}, {"title": "Mor el jutge que investigava Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200204/mor-jutge-investigava-cristina-fernandez-kirchner-7835019"}, {"title": "La guerra independentista esclata a la Moncloa", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200202/guerra-independentista-moncloa-erc-jxcat-govern-7830250"}], [{"title": "Macron obvia Espanya quan enumera els pa\u00efsos que han de liderar la UE", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/macron-obvia-espanya-enumera-paisos-liderar-ue_467013_102.html"}, {"title": "Investigadors catalans descobreixen la via per al control natural de la sida", "url": "https://www.ara.cat/societat/Investigadors-catalans-descobreixen-control-natural_0_2393760691.html"}, {"title": "El 'Quatre gats' canvia els grans personatges per temes socials", "url": "https://www.ara.cat/media/Ricard-Ustrell-TV3-mostren-Quatre_0_2392560912.html"}, {"title": "LaLiga protegir\u00e0 de la pirateria el Mundial de MotoGP i el de Superbikes", "url": "https://www.ara.cat/media/LaLiga-Dorna-pirateria-MotoGP-Superbikes_0_2393160775.html"}], [{"title": "El musical \"Billy Elliot\" arribar\u00e0 a Barcelona l'1 d'octubre", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-musical-billy-elliot-arribara-barcelona-l1-doctubre/noticia/2988418/"}, {"title": "Catalunya M\u00fasica ofereix en directe l'\u00f2pera \"Aida\" des del Gran Teatre del Liceu", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/catalunya-musica/catalunya-musica-ofereix-en-directe-lopera-aida-des-del-gran-teatre-del-liceu/noticia/2986997/"}], [{"title": "El govern vol que la reuni\u00f3 amb S\u00e1nchez serveixi per posar data a la taula de di\u00e0leg", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/govern-reunio-sanchez-taula-dialeg/"}, {"title": "La fiscalia demana de mantenir les ordres de detenci\u00f3 de Ponsat\u00ed i que se li suspengui la immunitat", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/la-fiscalia-demana-de-mantenir-les-ordres-de-detencio-de-ponsati-i-que-se-li-suspengui-la-immunitat/"}, {"title": "Torra reclamar\u00e0 a S\u00e1nchez que concreti el calendari de la mesa de negociaci\u00f3", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/torra-reclamara-sanchez-concreti-calendari-mesa-negociacio_466761_102.html"}, {"title": "S\u00e1nchez vol aguantar l'envit de Torra per aplanar el di\u00e0leg", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/reunio-sanchez-torra-cop-de-porta-aplanar-dialeg-7836931"}, {"title": "El Govern central traspassar\u00e0 a Euskadi part de les compet\u00e8ncies pendents al mar\u00e7", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/govern-traspas-competencies-pais-basc-marc-7836713"}, {"title": "Puigdemont i Rovira avisen que el di\u00e0leg ha de posar fi a la repressi\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/politica/Puigdemont-boya-ponsati-rovira-puig-comissio-155-parlament-directa-streaming_0_2393160741.html"}], [{"title": "La via \u00d2mnium o la via ANC?", "url": "https://www.ara.cat/editorial/Omnium-ANC-amnistia-unilateralitat_0_2393760799.html"}, {"title": "Qui ha deixat Vox sense presid\u00e8ncies?", "url": "https://www.ara.cat/media/ha-deixat-Vox-presidencies_0_2393760769.html"}, {"title": "\u00bfHem donat l\u2019esquena a Auschwitz?", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Auschwitz-75-aniversari-alliberament_0_2387761214.html"}], [{"title": "La fe de Google", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/miriam-diez-fe-google_465885_102.html"}, {"title": "\u200eDiari Ara en Apple Podcasts", "url": "https://itunes.apple.com/es/podcast/ara-tv/id781518720"}], [{"title": "Baena diu que es va nomenar Trapero per convertir els Mossos en \"estructura d'estat\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/en-directe-judici-cas-trapero-declara-daniel-baena-autor-dels-atestats-de-l1-o/noticia/2988171/"}, {"title": "El segon de Baena expressa \"admiraci\u00f3\" per Trapero en un interrogatori ca\u00f2tic", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-segon-de-baena-expressa-admiracio-per-trapero-en-un-interrogatori-caotic/noticia/2988681/"}, {"title": "Per primer cop al judici del proc\u00e9s, Marchena pregunta directament a un testimoni, Trapero", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/per-primer-cop-al-judici-del-proces-marchena-pregunta-directament-a-un-tesimoni-trapero/audio/1033238/"}, {"title": "El crim de la v\u00eddua de la CAM. Un crim amb aires de \"Falcon Crest\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/crims/el-crim-de-la-vidua-de-la-cam-un-crim-amb-aires-de-falcon-crest/audio/1060855/"}, {"title": "P\u00e9rez de los Cobos perd per primera vegada el control en un interrogatori antol\u00f2gic d\u2019Olga Tubau", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/perez-cobos-judici-trapero-interrogatori-olga-tubau/"}, {"title": "L'arrog\u00e0ncia de Millo durant l'1-O \u00e9s avui una arma contra P\u00e9rez de los Cobos", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/judici-trapero-olga-tubau-ferran-lopez-cobos-enric-millo-diari-judici-josep-casulleras/"}, {"title": "Les defenses del judici a Trapero deixen KO T\u00e1cito", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/defenses-judici-trapero-deixen-ko-tacito_466458_102.html"}, {"title": "'\u00c0ngels' a l'infern: un altre 'cas Weinstein' esclata a Victoria's Secret", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200204/angeles-victorias-secret-assetjament-sexual-7834805"}], [{"title": "Dos aficionats sud-coreans, indemnitzats amb 280 euros per la supl\u00e8ncia de Cristiano Ronaldo en un amist\u00f3s", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/dos-aficionats-sud-coreans-indemnitzats-amb-280-euros-per-la-suplencia-de-cristiano-ronaldo-en-un-amistos/noticia/2988607/"}, {"title": "Samuel Umtiti es podria perdre el partit de Copa contra l'Athletic per un judici", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/samuel-umtiti-es-podria-perdre-el-partit-de-copa-contra-lathletic-per-un-judici/noticia/2988515/"}, {"title": "\u00c1ngel, futurible del Bar\u00e7a, va poder fitxar per l'Espanyol i el Girona", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/angel-barca-fitxatge-espanyol-girona_467295_102.html"}, {"title": "Umtiti, possible baixa contra l'Athletic per un judici", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/samuel-umtiti-possible-baixa-athletic-judici_466971_102.html"}, {"title": "\u00c1ngel i Lucas P\u00e9rez, possibles fitxatges per refor\u00e7ar l\u2019atac del Bar\u00e7a", "url": "https://www.ara.cat/esports/Dembele-Barca_0_2393760807.html"}], [{"title": "Per qu\u00e8 Dal\u00ed triomfa a R\u00fassia?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/estat-de-gracia/per-que-dali-triomfa-a-russia/audio/1062473/"}, {"title": "Judici del proc\u00e9s, dia 20: Rebel\u00b7li\u00f3 de mirades d'odi?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/judici-del-proces-dia-20-rebellio-de-mirades-dodi/audio/1033960/"}, {"title": "Capitalistes reinventant el capitalisme?", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/capitalistes-reinventant-capitalisme/"}, {"title": "La metamorfosi de rebel\u00b7li\u00f3 a sedici\u00f3 i... desobedi\u00e8ncia?", "url": "https://www.ara.cat/politica/metamorfosi-rebellio-sedicio-adesobediencia_0_2393760821.html"}], [{"title": "Messi carrega contra Abidal", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/messi-carrega-contra-abidal/audio/1062615/"}, {"title": "Griezmann, un 3 en 1 per a Seti\u00e9n", "url": "https://www.ara.cat/esports/barca/Griezmann-Setien-barca_0_2393160754.html"}], [{"title": "Descobreixen per qu\u00e8 la fertilitat de les dones disminueix amb l'edat", "url": "https://www.ccma.cat/324/descobreixen-per-que-la-fertilitat-de-les-dones-disminueix-amb-ledat/noticia/2987770/"}, {"title": "El nombre d'aturats augmenta el gener a Catalunya en 5.558 persones, un 1,43%", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/nombre-aturats-creix-gener-catalunya_466611_102.html"}, {"title": "Els ginec\u00f2legs estimen que a Catalunya hi ha 18.000 dones v\u00edctimes d'ablaci\u00f3", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/sanitat/20200205/18000-dones-catalunya-victimes-ablacio-7837059"}], [{"title": "Oscars 2020: l'Acad\u00e8mia publica per error una porra dels guanyadors", "url": "https://www.ccma.cat/324/oscars-2020-lacademia-publica-per-error-una-porra-dels-guanyadors/noticia/2988711/"}, {"title": "L'Acad\u00e8mia de Hollywood publica per error les seves prediccions amb els guanyadors dels Oscar", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/academia-hollywood-publica-prediccions-7835974"}, {"title": "Els catalans tamb\u00e9 voten els Oscars", "url": "https://www.ara.cat/cultura/membres-academia-Hollywood-catalans-voten-Oscars_0_2393760771.html"}], [{"title": "La fuga de Brito i Picatoste, el cas que va trasbalsar Catalunya", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/crims/la-fuga-de-brito-i-picatoste-el-cas-que-va-trasbalsar-catalunya/noticia/2988357/"}, {"title": "La trucada surrealista entre Demb\u00e9l\u00e9 i Bartomeu", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/apm/la-trucada-surrealista-entre-dembele-i-bartomeu/audio/1062605/"}, {"title": "Ning\u00fa sap qu\u00e8 canta Toni Soler i el misteri del narcotr\u00e0fic gallec", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/lapocalipsi/el-mon-sacaba-ningu-sap-que-canta-toni-soler-i-el-misteri-del-narcotrafic-gallec/video/5973651/"}, {"title": "La maledicci\u00f3 del tripartit", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/el-tripartit-esta-prohibit/"}, {"title": "La sonada equivocaci\u00f3 de la jutge del cas del Picasso de Bot\u00edn", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/sonada-equivocacio-jutge-cas-picasso-botin_466605_102.html"}, {"title": "L'ateu i el clergat", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barcelona/20200204/lateu-i-el-clergat-articulo-ramon-espana-nou-llibre-roman-gubern-7834975"}, {"title": "Psicologia del pessebrisme catal\u00e0", "url": "https://www.ara.cat/opinio/ferran-saez-mateu-psicologia-pessebrisme-catala_0_2393160780.html"}, {"title": "Toldr\u00e0 alegret i mozarti\u00e0", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Toldra-concert-Alegret-Guinovart-Petit-Palau_0_2393760740.html"}], [{"title": "Nat\u00e0lia Rodr\u00edguez, ISGlobal: \"El coronavirus \u00e9s molt menys letal que la SARS i m\u00e9s que la grip\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/n-rodriguez-isglobal-el-coronavirus-es-molt-menys-letal-que-la-sars-i-una-mica-mes-que-la-grip/audio/1062462/"}, {"title": "Papa Francesc: \"En una \u00e8poca era costum tapar-ho tot, no nom\u00e9s els abusos a l'Esgl\u00e9sia\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/papa-francesc-en-una-epoca-era-costum-tapar-ho-tot-no-nomes-els-abusos-a-lesglesia/audio/1035045/"}, {"title": "En Peyu i en Jair: \"El coronavirus no \u00e9s res! Nosaltres ja tenim ganes de tenir-lo\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/apm/en-peyu-i-en-jair-el-coronavirus-no-es-res-nosaltres-ja-tenim-ganes-de-tenir-lo/audio/1062603/"}, {"title": "Llu\u00eds Dan\u00e9s: 'No hi ha cap prova que demostri que la Vampira del Raval fos una assassina en s\u00e8rie'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/lluis-danes-entrevista-vampira-llach-txarango/"}, {"title": "\u00abL'enemic no som els xinesos, sin\u00f3 el coronavirus, que no t\u00e9 passaport\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/ambaixada-xinesa-enemic-coronavirus-no-ciudanos-xinesos-7835043"}, {"title": "\"Tenim la millor vacuna perqu\u00e8 el 'brexit' no es converteixi en un virus: l'educaci\u00f3\"", "url": "https://www.elperiodico.com/es/entre-todos/participacion/tenim-la-millor-vacuna-perque-el-brexit-no-es-converteixi-en-un-virus-leducacio-198096"}, {"title": "L'ambaixada xinesa: \"El nostre enemic com\u00fa \u00e9s el coronavirus, no els xinesos\"", "url": "https://www.ara.cat/societat/ambaixada-xinesa-nostre-coronavirus-xinesos_0_2393160831.html"}], [{"title": "Centenars d'activitats arreu del m\u00f3n pel Dia Mundial contra el C\u00e0ncer", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/la-nit-dels-ignorants-3-0/centenars-dactivitats-arreu-del-mon-pel-dia-mundial-contra-el-cancer/audio/1062510/"}, {"title": "Dia Mundial contra el C\u00e0ncer: Els esportistes que s'han enfrontat a la malaltia", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/dia-mundial-contra-cancer-esportistes-2020_466773_102.html"}], [{"title": "Emmagatzemar l\u2019energia, el repte de les renovables", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/emmagatzemar-energia-repte-renovables/"}, {"title": "L\u2019Hermitage i el futur de Barcelona", "url": "https://www.nuvol.com/art/lhermitage-i-el-futur-de-barcelona-80746"}, {"title": "Reciclem b\u00e9, separem b\u00e9\u2026 per combatre la crisi clim\u00e0tica", "url": "https://www.ara.cat/especials/Reciclem-be-climatica-que-Comproveu-ho_0_2366763333.html"}, {"title": "\u2018Juntes ens aixecarem\u2019, la campanya de suport a l\u2019Spar Citylift Girona", "url": "https://www.ara.cat/esports/Juntes-campanya-Spar-Citylift-Girona_0_2393160855.html"}, {"title": "Francesca Sangalli: \"L\u2019art defineix la cultura d\u2019un poble, i el nou Seat Le\u00f3n t\u00e9 l\u2019esperit de Barcelona\"", "url": "https://motor.ara.cat/novetats/Francesca-Sangalli-Seat-Leon-Barcelona_0_2393160865.html"}], [{"title": "La UE ofereix al Regne Unit un acord sense aranzels ni quotes per\u00f2 sotm\u00e8s a les normes de Brussel\u00b7les", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200203/ue-ofereix-regne-unit-acord-comercial-sense-aranzels-ni-quotes-7833614"}, {"title": "Esc\u00f2cia mantindr\u00e0 la bandera de la UE al seu Parlament", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200129/escocia-mantindra-la-bandera-de-la-ue-al-seu-parlament-7827281"}, {"title": "La Comissi\u00f3 Europea endureix les regles d'adhesi\u00f3 a la UE", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/comissio-europea-endureix-regles-adhesio-ue-7836986"}, {"title": "Brussel\u00b7les endureix les condicions per a l'entrada de nous pa\u00efsos a la UE", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Unio-Europea-endureix-condicions-entrada_0_2393760708.html"}], [{"title": "Els CDR encausats per encadenar-se al TSJC al\u00b7leguen haver fet \u00fas del dret de protesta pac\u00edfica", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/cdr-acusats-encadenar-se-tsjc/"}, {"title": "Jutgen tretze activistes que es van encadenar al TSJC contra la repressi\u00f3", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/judici-activistes-encadenar-tsjc-repressio/"}, {"title": "L'Audi\u00e8ncia de Barcelona jutja tretze manifestants independentistes per encadenar-se a les portes del TSJC", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/audiencia-de-manifestants-independentistes-tsjc/"}, {"title": "Els CDR jutjats per encadenar-se al TSJC declaren que era una protesta pac\u00edfica", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/cdr-jutjats-encadenar-tsjc-declaren-protesta-pacifica_467142_102.html"}], [{"title": "V\u00cdDEO | Dones del vi: El vi \u00e9s cosa de dones", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/dones-vi-tast-fabrica-moritz_467061_102.html"}, {"title": "Coronavirus: El Mobile de Barcelona refor\u00e7a les mesures preventives", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/mwc-mobile-barcelona-coronavirus-7836268"}, {"title": "Coronavirus: Huawei enviar\u00e0 menys personal al Mobile de Barcelona | \u00daltimes not\u00edcies en DIRECTE", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/coronavirus-china-ultimas-noticias-directo-7817968"}, {"title": "Mapa interactiu | El coronavirus de Wuhan, en temps real", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200124/mapa-interactiu-coronavirus-wuhan-7819530"}, {"title": "Aix\u00ed es reprodueix el coronavirus | V\u00cdDEO", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/sanitat/20200129/coronavirus-reproduccion-video-7826508"}], [{"title": "Els treballadors de Nissan es manifestaran al Mobile", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/planta-baixa/els-treballadors-de-nissan-es-manifestaran-al-mobile/video/6028436/"}, {"title": "La plantilla de Nissan protestar\u00e0 durant el Mobile World Congress", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/plantilla-nissan-protesta-mobile-world-congress-mwc_467304_102.html"}, {"title": "Els treballadors de Nissan es manifestaran davant del Mobile", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/manifestacio-treballadors-nissan-durant-mobile-world-congress-7836894"}, {"title": "Els treballadors de Nissan tallen la Diagonal i protesten al consolat del Jap\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/economia/treballadors-Nissan-Diagonal-protesten-Japo_0_2393160861.html"}], [{"title": "Front com\u00fa de Govern i Generalitat davant de la crisi de Nissan", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/front-comu-govern-generalitat-davant-de-crisi-nissan-7837145"}, {"title": "La tensa divisi\u00f3 partidista dels EUA s'exhibeix en el discurs sobre l'estat de la Uni\u00f3 de Trump", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/la-tensa-divisio-partidista-dels-eua-sexhibeix-en-el-discurs-sobre-lestat-de-la-unio-de-trump-7836090"}, {"title": "Terratr\u00e8mol a Berl\u00edn per l'alian\u00e7a de la CDU de Merkel amb l'extrema dreta", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Terratremol-Berlin-alianca-CDU-Merkel-ultradreta-afd-turingia_0_2393760806.html"}, {"title": "La crisi al sector agr\u00edcola divideix el govern espanyol i l'oposici\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/politica/sector-agricola-divideix-espanyol-oposicio_0_2393760785.html"}], [{"title": "Si vols evitar els efectes del sucre \u00e9s millor que tampoc prenguis edulcorants", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/edulcorants-evitar-efectes-sucre_467370_102.html"}, {"title": "Estem a prop d'aconseguir una cura per al c\u00e0ncer?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/lluita-cura-contra-cancer_466614_102.html"}, {"title": "Us ho haureu de gastar en seguretat", "url": "https://www.ara.cat/opinio/antoni-bassas-us-ho-haureu-gastar-seguretat_0_2393160874.html"}], [{"title": "Els vint-i-dos homes m\u00e9s rics del m\u00f3n acumulen m\u00e9s riquesa que totes les dones a l'\u00c0frica, segons Oxfam", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/rics-mon-riquesa-dones-africa-oxfam/"}, {"title": "Les fam\u00edlies migrants encap\u00e7alen les llars en risc de pobresa a Catalunya", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/families-migrants-encapcalen-llars-risc-pobresa-catalunya_467193_102.html"}, {"title": "Amb avis, migrants i nens: aix\u00ed s\u00f3n les fam\u00edlies pobres a Espanya segons Save the Children", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/avis-migrants-i-nens-aixi-son-els-pobres-a-espanya-segons-save-the-children-7836460"}], [{"title": "Claus per fer una transici\u00f3 saludable i sensata cap al vegetarianisme", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/sans-i-estalvis/claus-per-fer-una-transicio-saludable-i-sensata-cap-al-vegetarianisme/noticia/2985333/"}, {"title": "Menja 5 kg de cal\u00e7ots, per\u00f2 no aguanta l'apocalipsi", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/lapocalipsi/menja-5-kg-de-calcots-pero-no-aguanta-lapocalipsi/video/6025511/"}, {"title": "Madonna ofereix el seu apartament a Enric i Meghan", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200205/madonna-ofereix-el-seu-apartament-a-enric-i-meghan-7836902"}, {"title": "Acqua di Parma busca arreu del m\u00f3n els seus nous ingredients", "url": "https://fluor.ara.cat/debilitats/ingredients-Acqua-Parma-colleccio-signatures-of-the-sun_0_2393760823.html"}], [{"title": "Pedro S\u00e1nchez nos visita", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/iu-forn-pedro-sanchez-visita_467385_102.html"}, {"title": "No estem sols", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/columna-opinio-miqui-turo-sobre-juan-pablo-villalobos-7837057"}], [{"title": "35 anys de Catalunya R\u00e0dio vistos per Oye Sherman", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/programa/la-youtuber-oye-sherman-celebra-els-35-anys-de-catalunya-radio/video/5772830/"}, {"title": "Assist\u00e8ncia sense mirar de Lebron James", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/programa/assistencia-sense-mirar-de-lebron-james/video/6027106/"}, {"title": "Profetes de la submissi\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/opinio/suso-toro-profetes-submissio_0_2393160794.html"}], [{"title": "Al camp de l'Espanyol, sense diners", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/al-camp-de-lespanyol-sense-diners-7836026"}, {"title": "Al Bar\u00e7a sempre troben la pitjor manera de fer les coses", "url": "https://www.ara.cat/esports/Barca-Bartomeu_0_2393760707.html"}, {"title": "Els gols evitables, un peatge molt car per a l\u2019Espanyol", "url": "https://www.ara.cat/esports/gols-evitables-peatge-car-Espanyol_0_2392560910.html"}], [{"title": "Primera multa de 500 euros a Vic per no recollir la caca del seu gos", "url": "https://www.ccma.cat/324/primera-multa-de-500-euros-a-vic-per-no-recollir-la-caca-del-seu-gos/noticia/2988333/"}, {"title": "20.000 euros de multa per intentar aturar un desnonament a Manresa", "url": "https://www.ccma.cat/324/20-000-euros-de-multa-per-intentar-aturar-un-desnonament-a-manresa/noticia/2988554/"}, {"title": "Penas de fins a 10 mesos de pres\u00f3 per a cinc acusats de Rodea el Congreso", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/penas-mesos-preso-acusats-rodea-el-congres-7836950"}, {"title": "El jutge augmenta a tres anys de pres\u00f3 i 91 milions d'euros la condemna a Jaime Bot\u00edn per contraban d'un Picasso", "url": "https://www.ara.cat/economia/augmenta-Jaime-Botin-contraban-Picasso_0_2393160767.html"}], [{"title": "Seran feli\u00e7os els anys 20?", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Seran-felicos-anys_0_2374562711.html"}], [{"title": "Bellvitge fa el primer trasplantament de rony\u00f3 ortot\u00f2pic amb robot del m\u00f3n", "url": "https://www.ccma.cat/324/bellvitge-fa-el-primer-trasplantament-de-ronyo-ortotopic-amb-robot-del-mon/noticia/2988574/"}, {"title": "L'Hospital de Bellvitge fa el primer trasplantament renal ortot\u00f2pic del m\u00f3n amb cirurgia rob\u00f2tica", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/hospital-bellvitge-trasplantament-renal-ortotopic-cirurgia-robotica/"}, {"title": "L'Hospital Quir\u00f3nsalud Barcelona realitza 450 intervencions de cirurgia rob\u00f2tica", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/hospital-quironsalud-barcelona-450-intervencions-cirurgia-robotica_466620_102.html"}], [{"title": "Editorial: El futur del sector agrari", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/editorial-futur-sector-agrari-7835949"}, {"title": "Edici\u00f3 Catalunya d'EL PA\u00cdS: el diari global", "url": "https://cat.elpais.com/s/setCat.html"}], [{"title": "Els gurus de les pseudoci\u00e8ncies intenten treure profit de la por al coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/ciencia/20200205/gurus-pseudociencies-aprofiten-por-coronavirus-per-difondre-falornies-7835547"}, {"title": "Les xarxes es mobilitzen contra la discriminaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 xinesa pel coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/extra/20200205/xarxes-discriminacio-poblacio-xinesa-coronavirus-7836985"}, {"title": "Google va creuar v\u00eddeos privats entre usuaris per un virus inform\u00e0tic", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/tecnologia/20200204/google-va-creuar-videos-privats-entre-usuaris-per-un-virus-informatic-7835871"}, {"title": "El coronavirus i l'estigmatitzaci\u00f3 de la comunitat xinesa", "url": "https://www.ara.cat/editorial/coronavirus-Estigmatitzacio-xinesos-catalunya_0_2393160860.html"}], [{"title": "Els colpistes no fan autocr\u00edtica", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/els-colpistes-no-fan-autocritica/"}, {"title": "Selena G\u00f3mez tamb\u00e9 s'apunta al negoci 'make up'", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200205/selena-gomez-llanca-maquillatge-rare-beauty-7836209"}, {"title": "Quan s'enfada Messi", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/quan-messi-senfada-7835892"}], [{"title": "Reobren l'aeroport de Barajas, tancat dues hores per la pres\u00e8ncia de drons", "url": "https://www.ccma.cat/324/suspesos-els-vols-a-barajas-per-la-presencia-de-drons/noticia/2988261/"}, {"title": "Massacre a Nova Zelanda per un atac terrorista a dues mesquites retransm\u00e8s per xarxes socials", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/massacre-a-nova-zelanda-per-un-atac-terrorista-a-dues-mesquites-retransmes-per-xarxes-socials/audio/1033246/"}, {"title": "Alemanya trenca per primera vegada el cord\u00f3 sanitari a l'extrema dreta", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/alemanya-cordo-sanitari-extrema-dreta/"}, {"title": "Commoci\u00f3 a Alemanya perqu\u00e8 per primer cop es trenca el cord\u00f3 sanitari als ultres", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/commocio-alemanya-trenca-cordo-sanitari-ultres_467298_102.html"}, {"title": "ALERTA: Una perillosa plaga de xinxes ataca Catalunya per primera vegada", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/alerta-plaga-xinxes-ataca-catalunya-primera-vegada_26283_102.html"}, {"title": "Indon\u00e8sia es mobilitza per alliberar un cocodril amb un pneum\u00e0tic al coll", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/extra/20200205/indonesia-mobilitza-cocodril-neumatico-coll-7836649"}], [{"title": "Catalunya, al capdavant dels pa\u00efsos tolerants amb la immigraci\u00f3, diu 'Die Zeit'", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/catalunya-capdavant-paisos-tolerants-immigracio-die-zeit_467334_102.html"}, {"title": "Els estudiants LGTBI a Espanya estan exposats a \"la discriminaci\u00f3 i viol\u00e8ncia\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/estudiants-lgtbi-espanya-discriminacio-violencia_466824_102.html"}, {"title": "El 45% dels alumnes subsaharians a Catalunya no aconsegueixen el graduat escolar", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/el-sostre-de-vidre-dels-nens-subsaharians-7834185"}, {"title": "L'obra p\u00fablica assoleix els m\u00e0xims de la d\u00e8cada, per\u00f2 encara est\u00e0 lluny dels nivells precrisi", "url": "https://www.ara.cat/economia/publica-assoleix-enacara-nivells-precrisi_0_2393160808.html"}], [{"title": "Demb\u00e9l\u00e9 va preferir fer un tractament conservador abans que operar-se", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/dembele-va-preferir-fer-un-tractament-conservador-abans-que-operar-se/noticia/2988548/"}, {"title": "Els models clim\u00e0tics prediuen de sobte un escalfament global m\u00e9s gran", "url": "https://www.ara.cat/internacional/previsio-escalfament-global_0_2393760675.html"}], [{"title": "Mor el director de cinema Jos\u00e9 Luis Cuerda, autor d'\"Amanece que no es poco\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/mor-el-director-de-cinema-jose-luis-cuerda-autor-damanece-que-no-es-poco/noticia/2988536/"}, {"title": "Mor Jos\u00e9 Luis Cuerda, director d''Amanece que no es poco'", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/mor-jose-luis-cuerda-cine-es-fa-de-dia-que-no-es-poc-7835319"}, {"title": "Mor el director Jos\u00e9 Luis Cuerda, mestre del surrealisme cast\u00eds", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Mor-Jose-Luis-Cuerda-cinema_0_2393160820.html"}], [{"title": "\"Crims\": veure la nostra part m\u00e9s fosca ens far\u00e0 esgarrifar", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/crims/crims-veure-la-nostra-part-mes-fosca-ens-fara-esgarrifar/noticia/2985372/"}, {"title": "La f\u00f2bia als p\u00e8l-rojos i una venjan\u00e7a amb unes mugroneres", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/programa/la-fobia-als-pel-rojos-i-una-venjanca-amb-unes-mugroneres/video/6028455/"}, {"title": "V\u00cdDEO: Salvatges i macabres imatges de gossos torturats i cuits vius a la brasa", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-imatges-gossos-escorxats-rostits-barbacoa-xina_26209_102.html"}, {"title": "Pe\u00f1afiel ensorra Let\u00edcia per 2 gestos inapropiats amb les mans: bruta o mani\u00e0tica", "url": "https://www.elnacional.cat/enblau/ca/casa-reial/penafiel-leticia-besamans-aplaudir_466638_102.html"}, {"title": "'Underwater' i cinc pel\u00b7l\u00edcules m\u00e9s sobre escabetxades sota el mar", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/mirar/20200204/underwater-i-cinc-pellicules-mes-sobre-escabetxades-sota-el-mar-7835348"}], [{"title": "Demb\u00e9l\u00e9 es trenca el b\u00edceps femoral i es perd el que queda de temporada", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/dembele-es-trenca-el-biceps-femoral-i-es-perd-el-que-resta-de-temporada/noticia/2988530/"}, {"title": "Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 es retira de l'entrenament del Bar\u00e7a abans d'hora", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/el-barca-fa-un-entrenament-de-recuperacio-farcit-de-jugadors-del-planter/noticia/2988286/"}, {"title": "Empipar Messi, mal negoci: se'n pot anar gratis aquest estiu", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/messi-contracte-gratis-barca-abidal-bartomeu_467166_102.html"}, {"title": "Florentino P\u00e9rez es frega les mans: el Madrid s'assegura el fitxatge d'Mbapp\u00e9", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/reial-madrid-fitxatge-mbappe-estiu-2020_466632_102.html"}, {"title": "Demb\u00e9l\u00e9 es perd la temporada per una altra lesi\u00f3 greu", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barca/20200204/dembele-gravi-lesion-pierdea-temporada-7835242"}, {"title": "Demb\u00e9l\u00e9 abandona l'entrenament per unes mol\u00e8sties", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barca/20200203/dembele-abandona-entrenament-molesties-7833952"}, {"title": "Demb\u00e9l\u00e9, el fitxatge de 140 milions que encadena tres temporades de lesions", "url": "https://www.ara.cat/esports/Dembele-Barca_0_2393160812.html"}], [{"title": "Llibertat, igualtat, contradiccions i colesterol", "url": "https://www.ara.cat/opinio/natza-farre-llibertat-igualtat-contradiccions-colesterol_0_2393760730.html"}, {"title": "De modalitats i fam\u00edlies professionals", "url": "https://www.ara.cat/especials/la-generalitat-informa/modalitats-families-professionals_0_2361364046.html"}], [{"title": "L'emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica, prioritat de les pol\u00edtiques de salut a Catalunya", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/benestar/20200205/lemergencia-climatica-prioritat-de-les-politiques-de-salut-a-catalunya-7834907"}, {"title": "L\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica com a prioritat de les pol\u00edtiques de salut a Catalunya", "url": "https://www.ara.cat/especials/la-generalitat-informa/emergencia-climatica-prioritat-politiques-Catalunya_0_2392560863.html"}, {"title": "Millorar la salut, l\u2019objectiu principal de la implantaci\u00f3 de la zona de baixes emissions", "url": "https://www.ara.cat/especials/metropolisbarcelona/Millorar-objectiu-Principal-implantacio-emissions_0_2365563439.html"}], [{"title": "Brussel\u00b7les proposa a Londres un acord comercial sense aranzels ni quotes", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/brusselles-londres-acord-comercial-aranzels/"}, {"title": "Apartur rebutja que la taxa dels pisos tur\u00edstics es multipliqui per 10 en 4 anys", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barcelona/20200205/apartur-taxa-pisos-turisticos-7836343"}, {"title": "Brussel\u00b7les desmenteix un acord amb Espanya sobre el nou cam\u00ed fiscal", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/brusselles-desmenteix-un-acord-amb-espanya-sobre-el-nou-cami-fiscal-7836671"}, {"title": "Escriv\u00e1 anuncia que les pensions m\u00ednimes tindran una pujada addicional en el Pressupost", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200204/escriva-demana-recompondre-el-consens-del-pacte-de-toledo-7835340"}, {"title": "Lidl amena\u00e7a de donar el 'sorpasso' a DIA el 2020", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200204/lidl-amenaca-sorpasso-dia-2020-7835440"}, {"title": "Brussel\u00b7les planteja rebaixar les sancions per als incomplidors del d\u00e8ficit", "url": "https://www.ara.cat/economia/Brusselles-planteja-relaxar-incomplidors-deficit_0_2393760733.html"}], [{"title": "Exsoldats a Israel i katalonskis, una experi\u00e8ncia en primera persona", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/katalonski/ex-soldats-a-israel-i-katalonskis-una-experiencia-en-primera-persona/noticia/2987208/"}, {"title": "Pegasus, 40 anys \u00aba contracorrent\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/entrevista-pegasus-gira-acomiadament-7837113"}, {"title": "George Steiner, la llum amarada de pluja", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/analisis-george-steiner-per-diumenge-roges-7835202"}, {"title": "Explosions in the Sky, el poder de les guitarres a la sala Barts", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/cronica-explosions-in-the-sky-7835138"}, {"title": "Torna el fred: baixada general de temperatures", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/torna-el-fred-baixada-generalitzada-de-temperatures-7836130"}], [{"title": "Eva Arderius", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/eva-arderius-54421"}, {"title": "Eva Arderius", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/eva-arderius-54421"}, {"title": "Xavier Dom\u00e8nech", "url": "https://www.ara.cat/firmes/xavier_domenech/"}, {"title": "Natza Farr\u00e9", "url": "https://www.ara.cat/firmes/natza_farre/"}], [{"title": "Escoles saturades a l'Hospitalet, un nou efecte del preu dels pisos a Barcelona", "url": "https://www.ccma.cat/324/escoles-saturades-a-lhospitalet-un-nou-efecte-del-preu-dels-pisos-a-barcelona/noticia/2988743/"}, {"title": "Pla del Govern per reduir el tabac a les presons", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/branded/govern-reduir-tabac-presons_467040_102.html"}, {"title": "La Zona de Baixes Emissions de Barcelona redueix el nombre de vehicles m\u00e9s contaminants a la meitat", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barcelona/20200205/primer-balanc-zona-de-baixes-emissions-50-menys-7836323"}, {"title": "Decepci\u00f3 per les primeres accions de Colau per reduir la contaminaci\u00f3 a les escoles", "url": "https://www.ara.cat/societat/Decepcio-primeres-accions-Colau-contaminacio-escoles_0_2393760734.html"}, {"title": "L'augment del preu dels pisos a Barcelona satura les escoles de l'Hospitalet: 50 alumnes nous cada setmana", "url": "https://www.ara.cat/societat/augment-Barcelona-escoles-Hospitalet-alumnes_0_2393760815.html"}], [{"title": "Les defenses collen la m\u00e0 dreta de T\u00e1cito, que no pot implicar ni Puig ni Soler", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/defenses-collen-ma-dreta-tacito-no-pot-implicar-puig-soler_467136_102.html"}, {"title": "La m\u00e0 dreta de T\u00e1cito exculpa Trapero sense adonar-se'n", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/ma-dreta-tacito-exculpa-trapero-adonar-se_466758_102.html"}], [{"title": "\u00bfAquesta roba te la posaries tu?", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200204/aquesta-roba-te-la-posaries-tu-7835833"}, {"title": "\u00bfAmnistia o presos al carrer?", "url": "https://www.ara.cat/opinio/josep-ramoneda-amnistia-presos-carrer_0_2393160804.html"}], [{"title": "[V\u00cdDEO] Agricultors expulsen la c\u00fapula de Vox d'una protesta: 'Abascal, vejam les dur\u00edcies que tens'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/video-agricultors-expulsen-vox-abascal/"}, {"title": "Quim Masferrer: 'M\u2019importa una merda si ser independentista em tanca portes'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/entrevista-quim-masferrer-foraster/"}, {"title": "Abidal acusa Xavi Hern\u00e1ndez de mentir: \"Si t\u00e9 una oferta, que l'ensenyi\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/abidal-xavi-hernandez-oferta-entrenar-barca_466947_102.html"}, {"title": "Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo: \u201cSi em trobo amb Carles Puigdemont a l\u2019Europarlament el saludar\u00e9, esclar\u201d", "url": "https://www.ara.cat/politica/margallo-Puigdemont-Europarlament_0_2393760630.html"}, {"title": "Pere Aragon\u00e8s: \u201cNo podem responsabilitzar de la repressi\u00f3 els nostres companys de trinxera\u201d", "url": "https://www.ara.cat/politica/Pere-Aragones-No-responsabilitzar-repressio-companys-trinxera-proces-entrevista_0_2391960881.html"}], [{"title": "5 s\u00e8ries per veure en un cap de setmana: de \"Crashing\" a \"Modern love\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/serioses/5-series-per-veure-en-un-cap-de-setmana-de-crashing-a-modern-love/noticia/2980970/"}, {"title": "Qu\u00e8 podem fer aquest cap de setmana: deu propostes", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/cap-de-setmana-que-fer-veure-10-propostes/"}, {"title": "Diumenge: reportatges i entrevistes en profunditat", "url": "https://www.ara.cat/suplements/diumenge/"}], [{"title": "El drama de Demb\u00e9l\u00e9", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/el-drama-de-dembele/audio/1062604/"}, {"title": "El comprom\u00eds de Guerrero Medina", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/mirar/20200205/el-compromis-de-guerrero-medina-7835680"}], [{"title": "Coronavirus: La Xina alenteix la tornada a la feina per evitar contagis", "url": "https://www.ccma.cat/324/coronavirus-la-xina-alenteix-la-tornada-a-la-feina-per-evitar-contagis/noticia/2988090/"}, {"title": "V\u00cdDEO: Una dona xinesa, brutalment atacada per por al coronavirus: \"Puta malalta!\"", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-xinofobia-dona-xinesa-atac-coronavirus-metro-nova-york_26313_102.html"}, {"title": "V\u00cdDEO: L\u2019entranyable i \u00faltim ad\u00e9u de dos avis malalts de coronavirus es fa viral", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-video-avis-contagiats-acomiaden-viral_26259_102.html"}, {"title": "Coronavirus: Sis respostes de la ci\u00e8ncia", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/ciencia/20200205/les-respostes-de-la-ciencia-sobre-el-coronavirus-7835149"}, {"title": "Coronavirus: El Gran Premi de F\u00f3rmula 1 de Xangai, en risc de suspendre's", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/esports/20200205/gran-premi-formula-1-shanghai-7836611"}], [{"title": "Garc\u00eda-Margallo: \"Hi haur\u00e0 un segon refer\u00e8ndum a Esc\u00f2cia, no ara; per\u00f2 ser\u00e0 independent\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-mati-de-catalunya-radio/garcia-margallo-hi-haura-un-segon-referendum-a-escocia-no-ara-pero-sera-independent/audio/1062398/"}, {"title": "Carles Boix: 'Em pregunto fins a quin punt el capitalisme i la democr\u00e0cia s\u00f3n compatibles'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/carles-boix-capitalisme-democracia-compatibles/"}, {"title": "Puigdemont, a 'France Info': \"Espanya \u00e9s una democr\u00e0cia, per\u00f2 no real\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/puigdemont-france-info-espanya-democracia-no-real_467070_102.html"}, {"title": "Puigdemont: \u00abAquesta \u00e9s la foto que no volien i ja la tenen\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/aquesta-es-la-foto-que-no-volien-i-ja-la-tenen-7836270"}, {"title": "Sturgeon: \u00abCatalunya \u00e9s la prova que si el proc\u00e9s no \u00e9s legal no porta a la independ\u00e8ncia\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200131/sturgeon-saparta-de-la-via-catalana-7829902"}, {"title": "Boris Johnson \"no ent\u00e9n qu\u00e8 \u00e9s el canvi clim\u00e0tic\", diu l'expresidenta de la COP26", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Boris-Johnson-expresidenta-COP26-Glasgow_0_2393160809.html"}], [{"title": "Abacus retira una disfressa de nena bombera sexista per les queixes a la xarxa", "url": "https://www.ccma.cat/324/abacus-retira-una-disfressa-de-nena-bombera-sexista-per-les-queixes-a-la-xarxa/noticia/2988338/"}, {"title": "Renata, una beb\u00e8 de 9 mesos, entre la vida i la mort: necessita un nou cor urgent", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/bebe-9-mesos-necessita-cor-nou-trasplantament-renata-lopez-italia_26279_102.html"}, {"title": "Custo Barcelona desfila a la 080 amb una col\u00b7lecci\u00f3 \"homenatge a la dona segura\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/custo-barcelona-desfila-080-colleccio-tribut-dona-segura_466572_102.html"}, {"title": "\"El dest\u00ed dels herois\": Chufo Llor\u00e9ns torna a la novel\u00b7la hist\u00f2rica", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/desti-herois-chufo-llorens_467223_102.html"}, {"title": "\u00c0UDIO | \u00abLa meva mare ha caigut i no s\u00e9 qu\u00e8 li passa\u00bb: la tendra trucada d'un nen al 112", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/audio-nen-mohamed-emergencies-112-mi-mama-es-ha-caigut-7836167"}, {"title": "\"Jo era la v\u00edctima\": 32 dones s'han reconstru\u00eft el cl\u00edtoris a Catalunya des del 2016", "url": "https://www.ara.cat/societat/victimes-ablacio-mutilacio-genital-reconstruccio-Clinic-clitoris-catalunya_0_2393760705.html"}], [{"title": "La Fiscalia denuncia Toni Soler pel gag que compara els Mossos amb gossos a TV3", "url": "https://www.ccma.cat/324/la-fiscalia-denuncia-toni-soler-pel-gag-que-compara-els-mossos-amb-gossos-a-tv3/noticia/2988680/"}, {"title": "La fiscalia denuncia Toni Soler, Jair Dominguez i Mag\u00ed Garcia per un gag sobre els Mossos", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/fiscalia-denuncia-soler-domiguez-magi-gag-esta-passant-mossos/"}, {"title": "La fiscalia denuncia per inj\u00faries Toni Soler per un gag de TV3 sobre els Mossos", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/fiscalia-denuncia-injuries-toni-soler-gag-tv3-mossos_467091_102.html"}, {"title": "La Fiscalia denuncia Toni Soler, Jair Dom\u00ednguez i Mag\u00ed Garcia pel gag sobre els Mossos de l''Est\u00e0 passant'", "url": "https://www.ara.cat/media/Fiscalia-Soler-Dominguez-Garcia-Mossos_0_2393760698.html"}], [{"title": "La protecci\u00f3 de l\u2019esc\u00f3 de Torra continua agitant el parlament", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/la-proteccio-de-lesco-de-torra-continua-agitant-el-parlament/"}, {"title": "El parlament aprova portar al TC el decret digital del govern espanyol", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/parlament-recurs-tc-decret-digital/"}, {"title": "Alejandro Fern\u00e1ndez, disposat que un candidat de Ciutadans o un independent encap\u00e7ali Catalunya Suma", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/alejandro-fernandez-candidat-ciutadans-catalunya-suma/"}, {"title": "La violaci\u00f3 dels drets de Junqueras continua esquerdant el TC", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/tc-esquerdat-drets-junqueras/"}, {"title": "La soluci\u00f3 de Ni\u00f1o Becerra al desgavell auton\u00f2mic espanyol", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/solucio-nino-becerra-desgavell-autonomic-espanyol_467247_102.html"}, {"title": "El consell de Ba\u00f1os al 'deep state' espanyol", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/consell-banos-deep-state-espanyol_467238_102.html"}], [{"title": "Aquest \u00e9s l'\u00fas que fan de les apps els m\u00e9s grans de 55 anys", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/us-apps-majors-55-anys_466647_102.html"}, {"title": "Aquests s\u00f3n els dispositius que han millorat la salut del 81% dels usuaris", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/dispositius-millorat-salut-usuaris_467088_102.html"}], [{"title": "Descobreixen per qu\u00e8 3 persones amb VIH no tenen la sida tot i no medicar-se", "url": "https://www.ccma.cat/324/descobreixen-per-que-3-persones-amb-vih-no-tenen-la-sida-tot-i-no-medicar-se/noticia/2988649/"}, {"title": "Per qu\u00e8 tres persones amb VIH no tenen la sida sense medicar-se?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/persones-vih-no-sida-sense-medicar-se_467160_102.html"}, {"title": "Identificades tres persones que van controlar el VIH durant 25 anys sense tractament", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/25-anys-amb-el-vih-sense-tractament-7836321"}], [{"title": "Les fam\u00edlies assumeixen la meitat del cost del c\u00e0ncer: 9.000 milions d'euros l'any", "url": "https://www.ccma.cat/324/les-families-assumeixen-la-meitat-del-cost-del-cancer-9-000-milions-deuros-lany/noticia/2988399/"}, {"title": "\"Ara pago 900 euros de lloguer i me'l voldran apujar fins als 1.600\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/ara-pago-900-euros-de-lloguer-i-mel-voldran-apujar-fins-als-1-600/audio/1062505/"}, {"title": "El sou m\u00ednim a l'Estat ja \u00e9s de 950 euros mensuals", "url": "https://www.ara.cat/economia/Pensions-Escriva-Seguretat-Social-revaloracio_0_2393160810.html"}], [{"title": "Altres maneres de fer moda s\u00f3n possibles", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200203/altres-maneres-de-fer-moda-son-possibles-7834375"}], [{"title": "El club de la mitjanit, de 23 a 00.30 h - 03/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-club-de-la-mitjanit/el-club-de-la-mitjanit-de-23-a-00-30-h-03022020/audio/1062506/"}, {"title": "Tot costa, de 20 a 21 h - 04/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/tot-costa-de-20-a-21-h-04022020/audio/1062614/"}, {"title": "El club de la mitjanit, de 23 a 00.30 h - 04/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-club-de-la-mitjanit/el-club-de-la-mitjanit-de-23-a-00-30-h-04022020/audio/1062622/"}, {"title": "Tot costa, de 19 a 20 h - 04/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/tot-costa-de-19-a-20-h-04022020/audio/1062608/"}, {"title": "Tot costa, de 20 a 21 h - 03/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/tot-costa-de-20-a-21-h-03022020/audio/1062500/"}, {"title": "Tot costa, de 19 a 20 h - 03/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/tot-costa/tot-costa-de-19-a-20-h-03022020/audio/1062495/"}], [{"title": "Gemma Ubasart Gonz\u00e1lez", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/gemma-ubasart-gonzalez-34238"}, {"title": "Josep Oliver Alonso", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/josep-oliver-alonso-6010"}, {"title": "Josep Oliver Alonso", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/josep-oliver-alonso-6010"}, {"title": "Joan Tapia", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/joan-tapia-1692"}, {"title": "Antoni Bassas", "url": "https://www.ara.cat/firmes/antoni_bassas/"}, {"title": "Ferran S\u00e1ez Mateu", "url": "https://www.ara.cat/firmes/ferran_saez/"}], [{"title": "Per fi lligar\u00e0s", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/a-lultima/20200204/per-fi-lligaras-7835453"}, {"title": "Unitats a trompades", "url": "https://www.ara.cat/opinio/sebastia-alzamora-unitats-trompades_0_2393760795.html"}], [{"title": "Tretze casos de coronavirus en dos creuers amb 5.500 persones atrapades", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-creuers-tretze-casos-5500-persones-atrapades_26285_102.html"}, {"title": "Almenys 10 infectats de coronavirus en un creuer amb 3.711 persones a bord al Jap\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Almenys-infectats-coronavirus-persones-Japo_0_2393760699.html"}], [{"title": "Seti\u00e9n reconeix que vendre Carles P\u00e9rez va ser un error", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/setien-carles-perez-dembele-barca-athletic_467208_102.html"}, {"title": "C\u00e9sar L\u00f3pez accepta que no tenien indicis contra Trapero i que tot era te\u00f2ric", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/cesar-lopez-accepta-no-tenien-indicis-trapero-teoric_466938_102.html"}, {"title": "L'\"error\" dels comptes de Borrell tampoc genera consens", "url": "https://www.ara.cat/economia/Encallats-financament-autonomic_0_2393160824.html"}], [{"title": "Emma Riverola", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/emma-riverola-4310"}, {"title": "Cristina Manzano", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/cristina-manzano-14577"}, {"title": "Cristina Manzano", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/cristina-manzano-14577"}, {"title": "Liliana Arroyo", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/liliana-arroyo-51541"}, {"title": "Liliana Arroyo", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/liliana-arroyo-51541"}], [{"title": "La Marat\u00f3 2020 estar\u00e0 dedicada a les malalties mentals", "url": "https://www.ccma.cat/324/la-marato-2020-estara-dedicada-a-les-malalties-mentals/noticia/2988624/"}, {"title": "La Marat\u00f3 de TV3 estar\u00e0 dedicada a les malalties mentals", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/marato-tv3-malalties-mentals/"}, {"title": "Les malalties mentals, protagonistes de La Marat\u00f3 2020", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/malalties-mentals-protagonistes-la-marato-2020_467052_102.html"}, {"title": "'La Marat\u00f3' del 2020 estar\u00e0 dedicada a les malalties mentals", "url": "https://www.ara.cat/media/Marato-estara-dedicada-malalties-mentals_0_2393760700.html"}], [{"title": "TV3 - Televisi\u00f3 de Catalunya", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/"}], [{"title": "Una investigaci\u00f3 obre la via per detectar c\u00e0ncers gen\u00e8tics de manera preco\u00e7", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/mapa-genoma-cancer/"}, {"title": "Descobreixen que una mol\u00e8cula de la sang \u00e9s efectiva contra una malaltia autoimmune del rony\u00f3", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/molecula-sang-nefritis-lupica-ronyo-bellvitge/"}, {"title": "Publiquen les caracter\u00edstiques dels TAC de les persones amb coronavirus", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/caracteristiquestac-persones-coronavirus_467388_102.html"}, {"title": "Descobreixen mutacions clau per a la detecci\u00f3 preco\u00e7 de diversos tipus de c\u00e0ncer", "url": "https://www.ara.cat/societat/Descobreixen-mutacio-genetica-clau-deteccio-precoc-cancer-mapa-genomic-complet-recerca-mundial_0_2393760780.html"}], [{"title": "5 coses que no et pots perdre aquesta setmana a Barcelona", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/a-lultima/20200205/club-marabu-magia-vermella-cool-ppl-united-connexions-perdudes-barcelona-7828487"}, {"title": "Cinc activitats gratu\u00eftes a Barcelona que no et pots perdre", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/a-lultima/20200205/gratis-activitats-barcelona-7836849"}, {"title": "4 activitats gratu\u00eftes a Barcelona que no et pots perdre", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/a-lultima/20200131/gratis-actividdes-barcelona-7830703"}], [{"title": "\"Preguntes freq\u00fcents\": l'entrevista a Jordi Turull, l'advocat Xavier Melero i el cas de l'assassinat de Pedro \u00c1lvarez", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/preguntes-frequents/preguntes-frequents-lentrevista-a-jordi-turull-ladvocat-xavier-melero-i-el-cas-de-lassassinat-de-pedro/video/6026966/"}, {"title": "L'acte de Puigdemont i Com\u00edn a Perpiny\u00e0: Tota la informaci\u00f3", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/acte-perpinya-puigdemont-comin-guia/"}, {"title": "Citen a declarar la portaveu d'Arran per la seva participaci\u00f3 en una confer\u00e8ncia de premsa", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/arran-adriana-costa-portaveu-declarar/"}, {"title": "Podem participa del vet que impedeix la publicaci\u00f3 de l'expedient de 'Billy el nen'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/podem-vet-expedient-billy-nino/"}, {"title": "Un testimoni desmunta la coartada de Rosa Peral i la posa en un comprom\u00eds", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/un-testimoni-desmunta-la-coartada-de-rosa-peral-i-la-posa-en-un-compromis-7836759"}, {"title": "La Fiscalia recupera al judici de Trapero una causa arxivada sobre l'actuaci\u00f3 dels Mossos a Lleida", "url": "https://www.ara.cat/politica/Mossos-Lleida-causa-arxivada-judici-trapero_0_2393760746.html"}, {"title": "Dos testimonis revelen els intents de Rosa Peral d'inculpar l'exmarit i l'examant en el crim de la Gu\u00e0rdia Urbana", "url": "https://www.ara.cat/societat/judici-crim-guardia-urbana-testimonis-intents-Peral-inculpar-exmarit-examant_0_2393760742.html"}], [{"title": "Torra: \"Anunciar\u00e9 la data de les eleccions quan s'hagin aprovat els pressupostos\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/en-directe-declaracio-institucional-del-president-torra/noticia/2986153/"}, {"title": "Abidal: \"Molts jugadors no estaven satisfets ni treballaven gaire amb Valverde\"", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/abidal-molts-jugadors-no-estaven-satisfets-ni-treballaven-gaire-amb-valverde/noticia/2988601/"}, {"title": "Messi carrega contra Abidal: \"Els responsables de la direcci\u00f3 esportiva han d'assumir les seves responsabilitats\"", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/messi-carrega-contra-abidal-els-responsables-de-la-direccio-esportiva-han-dassumir-les-seves-responsabilitats/noticia/2988604/"}, {"title": "Les portades: 'S\u00e1nchez avisa que la taula de di\u00e0leg no donar\u00e0 resultats immediats' i 'Messi esclata contra la directiva'", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/portades-diaris-5-febrer-2020/"}], [{"title": "Bartomeu es reunir\u00e0 amb Abidal per tractar la crisi originada al Bar\u00e7a", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/bartomeu-es-reunira-amb-abidal-per-tractar-la-crisi-originada-al-barca/noticia/2988634/"}, {"title": "Puig refusa d'assumir Rodalia sense un nou finan\u00e7ament", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/puig-refusa-dassumir-rodalia-sense-un-nou-financament/"}, {"title": "Anticorrupci\u00f3 acusa l'expresident del BBVA d'ordenar contractar Villarejo", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/anticorrupcio-acusa-expresident-bbva-contractar-villarejo_467379_102.html"}, {"title": "Seti\u00e9n apaga el primer foc per\u00f2 es desmarca de la crisi al Bar\u00e7a", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/setien-crisi-barca-abidal-messi_467154_102.html"}, {"title": "Messi condemna Abidal i obre una crisi profunda al Bar\u00e7a", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/barca/20200204/messi-carrega-amb-duresa-contra-abidal-i-obre-una-crisi-profunda-al-fc-barcelona-7835858"}], [{"title": "\"APM?\", de 18 a 19 h - 03/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/apm/apm-de-18-a-19-h-03022020/audio/1062489/"}, {"title": "\"APM?\", de 18 a 19 h - 04/02/2020", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/apm/apm-de-18-a-19-h-04022020/audio/1062602/"}], [{"title": "El sindicat de muntadors i la Fira arriben a un acord per retirar els processos judicials pel cas del S\u00f3nar", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/muntadors-fira-acord-sonar/"}, {"title": "USOC, UGT i CCOO convoquen una vaga a la petroqu\u00edmica de Tarragona per al 19 de febrer", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/usoc-ugt-ccoo-vaga-petroquimica-tarragona/"}, {"title": "La just\u00edcia escocesa ignora Llarena i Ponsat\u00ed viatja a Brussel\u00b7les", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/justicia-escocesa-ignora-llarena-ponsati-viatja-brusselles_466977_102.html"}, {"title": "Gu\u00e0rdies civils de Lleida donen voltes a un cas arxivat per implicar Trapero", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/guardia-civils-lleida-donen-voltes-cas-arxivat-implicar-trapero_467229_102.html"}, {"title": "El TSJC dona la ra\u00f3 a Colau i avala el dentista municipal", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/barcelona/tsjc-dentista-municipal_466800_102.html"}, {"title": "Tusquets perd suports en la lluita judicial contra Canadell i la Cambra", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/tusquets-canadell-perd-suports-lluita-judicial-cambra_466335_102.html"}, {"title": "El governador del Banc d'Espanya alerta contra la derogaci\u00f3 de la reforma laboral i la pujada de l'SMI", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/governador-banc-espanya-derogacio-reforma-laboral-pujada-smi-7837023"}, {"title": "S\u00e1nchez Llibre desplega contactes per ressuscitar el lobi de la gran patronal catalana a Brussel\u00b7les", "url": "https://www.ara.cat/economia/Sanchez-Llibre-presumeix-contactes-Brusselles_0_2393760775.html"}, {"title": "L'Audi\u00e8ncia de Madrid dona la ra\u00f3 a Mediapro en el conflicte per la final de Copa de l'any passat", "url": "https://www.ara.cat/media/mediapro-rfef-final_copa_del_rei-audiencia_provincial_0_2393760706.html"}], [{"title": "Les forces independentistes planten Felipe VI en l'obertura de la legislatura", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/independentistes-planten-felipe-vi-congres/"}, {"title": "Presidents al Palau: desgla\u00e7, tensions, desenganys i un funeral", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/reunio-torra-sanchez-palau-generalitat-puigdemont-zapatero-maragall-montilla_466998_102.html"}], [{"title": "Amazon estrenar\u00e0 en prim\u00edcia quatre s\u00e8ries i dues docus\u00e8ries de Mediaset", "url": "https://www.ara.cat/media/Amazon-estrenara-primicia-docuseries-Mediaset_0_2393160789.html"}], [{"title": "El PP presenta una querella contra Quim Torra per usurpaci\u00f3 de funcions", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-pp-presenta-una-querella-contra-quim-torra-per-usurpacio-de-funcions/noticia/2988710/"}, {"title": "El PP es querella contra Torra davant del TSJC per \"usurpaci\u00f3 de funcions\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/pp-presenta-tsjc-querella-torra-usurpacio-funcions_467169_102.html"}, {"title": "El PP es querella contra Torra per \u00abusurpaci\u00f3 de funcions p\u00fabliques\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/pp-querella-torra-usurpacio-funcions-publiques-7835631"}, {"title": "El PP es querella contra Quim Torra per usurpaci\u00f3 de funcions", "url": "https://www.ara.cat/politica/PP-querella-Quim-Torra-usurpacio_0_2393760724.html"}], [{"title": "M\u00e9s de la meitat de l'obra nova en construcci\u00f3 a Catalunya ja est\u00e0 venuda", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/mes-de-la-meitat-de-lobra-nova-en-construccio-a-catalunya-ja-esta-venuda-7836416"}], [{"title": "Justin Bieber confessa que va comen\u00e7ar a drogar-se als 13 anys", "url": "https://www.ara.cat/gent/Justin-Bieber-drogues-marihuana-codeina-mdma-bolets-antidepressius_0_2393160803.html"}], [{"title": "Di\u00e0legs per a sords", "url": "https://www.ara.cat/opinio/empar-moliner-dialegs-per-a-sords_0_2393760728.html"}], [{"title": "L'estat franc\u00e8s permetr\u00e0 d'incloure els signes distintius del catal\u00e0 en els noms i els cognoms", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/estat-frances-signes-distintius-catala-noms-cognoms/"}, {"title": "El TC reconeix el dret dels presos a comunicar-se amb periodistes", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/tribunal-constitucional-reconeix-dret-presos-comunicarse-periodistes_467190_102.html"}, {"title": "El TC empara per primera vegada el dret dels presos a comunicar-se amb la premsa", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/tribunal-constitucional-empara-primera-vegada-dret-presos-comunicar-se-premsa-7836694"}], [{"title": "Un de cada 10 pobles de Catalunya no t\u00e9 cap botiga", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/planta-baixa/un-de-cada-10-pobles-de-catalunya-no-te-cap-botiga/noticia/2986764/"}], [{"title": "Evo Morales ser\u00e0 candidat al Senat en les eleccions de maig a Bol\u00edvia", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200204/evo-morales-competira-per-una-banca-al-senat-en-els-comicis-de-maig-7835467"}], [{"title": "Editorial", "url": "https://www.ara.cat/firmes/editorial/"}], [{"title": "L'OMS declara l'emerg\u00e8ncia global per l'expansi\u00f3 del coronavirus de la Xina", "url": "https://www.ccma.cat/324/loms-declara-lemergencia-global-per-lexpansio-del-coronavirus-de-la-xina/noticia/2986676/"}, {"title": "L'OMS demana fons per contenir el coronavirus: \"Invertir avui o pagar-ho m\u00e9s tard\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/loms-demana-fons-per-contenir-el-coronavirus-invertir-avui-o-pagar-ho-mes-tard/noticia/2988785/"}, {"title": "L'OMS diu que no pot \"assegurar si la Xina amaga casos de coronavirus o no\"", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/coronavirus-oms-xina-amaga-enganya-casos-morts-infectats_26311_102.html"}, {"title": "L'ONU reconeix que t\u00e9 una \u00abcapacitat limitada\u00bb per promoure una soluci\u00f3 de la crisi vene\u00e7olana", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/onu-cidh-venecuela-7836011"}], [{"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 511", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-511/video/6016106/"}, {"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 513", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-513/video/6018970/"}, {"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 514", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-514/video/6019567/"}, {"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 515", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-515/video/6025126/"}, {"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 512", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-512/video/6017606/"}, {"title": "Com si fos ahir - cap\u00edtol 510", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/com-si-fos-ahir/com-si-fos-ahir-capitol-510/video/6014887/"}], [{"title": "Un artista alemany posa en evid\u00e8ncia Google Maps amb un carret\u00f3 ple de m\u00f2bils", "url": "https://www.ccma.cat/324/un-artista-alemany-posa-en-evidencia-google-maps-amb-un-carreto-ple-de-mobils/noticia/2988573/"}, {"title": "Samsung Galaxy Z Flip: el m\u00f2bil que es plegar\u00e0 al rev\u00e9s que el Galaxy Fold", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/tecnologia/samsung-galaxy-z-flip-mobil-plegara-reves-galaxy-fold_466584_102.html"}, {"title": "Wifi 6, el complement necessari de la 5G", "url": "https://www.ara.cat/media/WiFi-complement-necessari_0_2390161201.html"}], [{"title": "L'accidentat viatge a Toronto dels passatgers del vol AC837 d'Air Canada", "url": "https://www.ccma.cat/324/laccidentat-viatge-a-toronto-dels-passatgers-del-vol-ac837-dair-canada/noticia/2988541/"}, {"title": "Aterra amb \u00e8xit l'avi\u00f3 d'Air Canada despr\u00e9s de sobrevolar Madrid durant hores", "url": "https://www.ccma.cat/324/un-avio-es-prepara-per-a-un-aterratge-demergencia-a-barajas/noticia/2988326/"}, {"title": "L'aterratge d'emerg\u00e8ncia de l'avi\u00f3 d'Air Canada a Barajas, vist des de dins", "url": "https://www.ccma.cat/324/laterratge-demergencia-de-lavio-dair-canada-a-barajas-vist-des-de-dins/noticia/2988365/"}, {"title": "L'avi\u00f3 d'Air Canada ha aterrat amb \u00e8xit a l'aeroport de Barajas", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/avio-air-canada-aterratge-emergencia-madrid/"}], [{"title": "Com es fa la salsa bolonyesa?", "url": "https://mengem.ara.cat/receptes/Salsa-bolonyesa_0_2389561155.html"}], [{"title": "Montse Esquerda", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/montse-esquerda-83040"}, {"title": "M\u00f2nica Planas Callol", "url": "https://www.ara.cat/firmes/monica_planas/"}, {"title": "Sebasti\u00e0 Alzamora", "url": "https://www.ara.cat/firmes/sebastia_alzamora/"}], [{"title": "Esquerra Unida Catalunya, nou referent de la federaci\u00f3 espanyola, far\u00e0 l'assemblea fundacional el 29 de febrer", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/esquerra-unida-catalunya-assemblea-fundacional-29-febrer/"}, {"title": "Les Corts demanen la reforma de la constituci\u00f3 espanyola per reintegrar el dret civil valenci\u00e0", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/corts-constitucio-espanyola-dret-civil-valencia/"}, {"title": "La CUP fa una \"abstenci\u00f3 atenta\" als primers decrets del nou govern espanyol", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/cup-abstencio-atenta-primers-decrets-sanchez_466842_102.html"}, {"title": "El Govern admet que adaptar\u00e0 els Pressupostos a les eleccions catalanes", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/govern-ajustes-data-pressuposat-eleccions-cataluna-7835765"}, {"title": "La CUP diu que als seus votants els agrada que no vagin sempre al Congr\u00e9s i rebutja la idea de no cobrar aquells dies", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/cup-critica-propuesta-ciudadanos-dejar-cobrar-sueldo-sin-ir-congreso-7835449"}, {"title": "El Parlament recorrer\u00e0 el 'decret digital' de S\u00e1nchez amb l'abstenci\u00f3 del PSC", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/parlament-recurs-decret-digital-sanchez-7836187"}, {"title": "La gestora de Cs ratifica la proposta d'Arrimadas de coalitzar-se amb el PP", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/ciutadans-arrimadas-gestora-coalicion-pp-igea-7836171"}, {"title": "El PSOE veta Vox per presidir comissions al Congr\u00e9s i l'extrema dreta demana al PP que no hi col\u00b7labori", "url": "https://www.ara.cat/politica/PSOE-Vox-comissions-Congres-PP_0_2393160857.html"}, {"title": "Alejandro Fern\u00e1ndez (PP) veu possible una coalici\u00f3 amb Cs a Catalunya: \"No descarto absolutament res\"", "url": "https://www.ara.cat/politica/Alejandro-Fernandez-PP-Cs-Catalunya_0_2393160748.html"}], [{"title": "El futur de Caprabo est\u00e0 en l'aire", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/el-futur-de-caprabo-esta-en-laire/audio/1062190/"}, {"title": "La via del di\u00e0leg i l'embolic socialista, per Gemma Ubasart", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/via-dialeg-embolic-socialista-article-gemma-ubasart-7837066"}, {"title": "L'extrema religi\u00f3 arriba al Per\u00fa, La Contra d'Abel Gilbert", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/la-contra/20200204/israelites-peru-eleccions-diputats-congres-contra-abel-gilbert-7834085"}, {"title": "Hi faltava el major Trapero", "url": "https://www.ara.cat/opinio/monica-planas-faltava-major-trapero_0_2393760810.html"}, {"title": "La sedici\u00f3 't\u00e0cita' del major Trapero", "url": "https://www.ara.cat/politica/sedicio-tacita-del-major-Trapero_0_2393160883.html"}, {"title": "La sostenibilitat pren for\u00e7a al 080", "url": "https://www.ara.cat/estils/sostenibilitat-080-pablo-erroz-enaut-yiorgos-eleftheriades_0_2394360611.html"}], [{"title": "Pete Buttigieg sorpr\u00e8n als caucus d'Iowa dels dem\u00f2crates en un recompte provisional", "url": "https://www.ccma.cat/324/pete-buttigieg-sorpren-als-caucus-diowa-dels-democrates-en-un-recompte-provisional/noticia/2988610/"}, {"title": "Rid\u00edcul en el recompte de les prim\u00e0ries dem\u00f2crates per elegir el rival de Trump", "url": "https://www.ccma.cat/324/ridicul-en-el-recompte-de-les-primaries-democrates-per-elegir-el-rival-de-trump/noticia/2988395/"}, {"title": "Un error tecnol\u00f2gic ridiculitza els dem\u00f2crates als caucus d'Iowa", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/internacional/error-tecnologic-ridiculitza-democrates-caucus-iowa_466653_102.html"}, {"title": "Buttigieg i Sanders encap\u00e7alen Iowa, enmig de la pol\u00e8mica per resultats", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/internacional/buttigieg-sanders-encapcalen-iowa-polemica-resultats_467043_102.html"}, {"title": "Qui \u00e9s Pete Buttigieg, el guanyador de les prim\u00e0ries dem\u00f2crates a Iowa", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/qui-es-pete-buttigieg-guanyador-democratas-iowa-7836219"}, {"title": "Buttigieg lidera el recompte de vots a Iowa, seguit de Sanders", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200204/desastre-democrata-caucus-iowa-recompte-vots-7835814"}, {"title": "Caos en el recompte del caucus d'Iowa", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Caos-recompte-del-caucus-Iowa_0_2393160736.html"}, {"title": "Iowa, primer test per a les dues \u00e0nimes del Partit Dem\u00f2crata", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Iowa-test-animes-Partit-Democrata_0_2392560870.html"}], [{"title": "LG cancel\u00b7la la seva participaci\u00f3 al Mobile per por al coronavirus", "url": "https://www.ccma.cat/324/lg-cancella-la-seva-participacio-al-mobile-pel-coronavirus/noticia/2988616/"}, {"title": "LG i ZTE cancel\u00b7len la seva pres\u00e8ncia al Mobile pel coronavirus", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/lg-zte-mobile-congress-coronavirus/"}, {"title": "LG no anir\u00e0 al Mobile per evitar exposar el seu personal al risc de coronavirus", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/lg-no-mobile-evitar-exposar-personal-risc-coronavirus_467028_102.html"}, {"title": "El Govern descarta que es plantegi la cancel\u00b7laci\u00f3 del Mobile pel coronavirus", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/govern-descarta-plantegi-cancellacio-mobile-coronavirus_467067_102.html"}, {"title": "LG i ZTE cancel\u00b7len l'assist\u00e8ncia al Mobile de Barcelona pel coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/lg-i-zte-cancellen-lassistencia-al-mobile-de-barcelona-pel-coronavirus-7836019"}, {"title": "La multinacional LG no participar\u00e0 en el Mobile World Congress pel coronavirus", "url": "https://www.ara.cat/economia/LG-cancella-participacio-Mobile-World-Congress-2020_0_2393760684.html"}], [{"title": "\"He de demanar perm\u00eds per viure al pa\u00eds on he nascut\"", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/planta-baixa/he-de-demanar-permis-per-viure-al-pais-on-he-nascut/noticia/2988174/"}, {"title": "Els alcaldes del Delta: \u00abNo volem ser els primers refugiats clim\u00e0tics d'Europa\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/successos-i-tribunals/20200129/alcaldes-delta-refugiats-climaticos-7827653"}, {"title": "Atrapats sota les bombes a Idlib: \"La humanitat ha mort, o l'han assassinada, a S\u00edria. No tenim on fugir\"", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Idlib-humanitat-assassinada-Siria-No_0_2393760704.html"}, {"title": "\"\u00c9s el m\u00e9s boig que hem fet fins ara: travessar l'Him\u00e0laia a peu i sense assist\u00e8ncia\"", "url": "https://www.ara.cat/societat/joves-catalans-creuar-Himalaia-peu-sense-assistencia_0_2393160859.html"}], [{"title": "Una v\u00edctima d'una agressi\u00f3 hom\u00f2foba: \"M'han rebaixat a un ser que no val res\"", "url": "https://www.ccma.cat/324/una-victima-duna-agressio-homofoba-mhan-rebaixat-a-un-ser-que-no-val-res/noticia/2988708/"}, {"title": "TOC: \"Tothom t\u00e9 alguna mania, per\u00f2 la difer\u00e8ncia \u00e9s quan et sobrepassa\"", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/planta-baixa/toc-tothom-te-alguna-mania-pero-la-diferencia-es-quan-et-sobrepassa/noticia/2988517/"}, {"title": "Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz: \"Vost\u00e8 creu que es pot indultar alg\u00fa que diu que ho tornaria a fer?\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/el-suplement/jorge-fernandez-diaz-voste-creu-que-es-pot-indultar-algu-que-diu-que-ho-tornaria-a-fer/audio/1062307/"}, {"title": "Patrycia Centeno: \"Si haguessin posat un pal d'escombra en el lloc del rei l'haurien aplaudit igual\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/estat-de-gracia/patrycia-centeno-si-haguessin-posat-un-pal-descombra-en-el-lloc-del-rei-lhaurien-aplaudit-igual/audio/1062596/"}, {"title": "Seti\u00e9n: \"Si no podem fitxar ning\u00fa, no passa res\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/quique-setien-fitxatge-davanter-barca_467214_102.html"}], [{"title": "Europa \u00e9s una fraudul\u00e8ncia", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/europa-fraudulencia-opinio-joan-minguet/"}, {"title": "Una nova UE per reinventar", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200201/una-nova-ue-per-reinventar-7830757"}], [{"title": "Ajuntament de Barcelona", "url": "http://lameva.barcelona.cat/ca/"}], [{"title": "6/2: La millor idea d'Europa", "url": "https://www.ara.cat/opinio/vicenc-villatoro-millor-idea-europa_0_2393760736.html"}, {"title": "5/2: Sense rei", "url": "https://www.ara.cat/opinio/vicenc-villatoro-sense-rei_0_2393160801.html"}], [{"title": "Jerusalem", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/katalonski/jerusalem/video/5963294/"}], [{"title": "Contagi (2013)", "url": "https://www.ara.cat/opinio/Contagi_0_2394360555.html"}], [{"title": "De fer el seu primer vol indoor amb 4 anys a competir internacionalment amb 7", "url": "https://www.ccma.cat/324/de-fer-el-seu-primer-vol-indoor-amb-4-anys-a-competir-internacionalment-amb-7/noticia/2988447/"}], [{"title": "EL + NOU", "url": "http://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou/"}, {"title": "EL + NOU", "url": "http://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou/"}, {"title": "EL + NOU", "url": "http://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou.html"}, {"title": "EL + NOU", "url": "https://www.ara.cat/mes-nou/"}], [{"title": "CaixaBank i la plataforma internacional Plug and Play creen un programa per potenciar la innovaci\u00f3 en serveis \u2018fintech\u2019", "url": "https://www.ara.cat/especials/CaixaBank-plataforma-internacional-Plug-Play_0_2388961086.html"}, {"title": "L\u2019esc\u00e0ner vertical EOS\u00ae millora la qualitat de vida dels infants que necessiten controls d\u2019imatge peri\u00f2dics", "url": "https://www.ara.cat/especials/vertical-EOSR-qualitat-necessiten-periodics_0_2373962730.html"}, {"title": "Els \u2018youtubers\u2019 porten la ci\u00e8ncia a milions de m\u00f2bils", "url": "https://www.ara.cat/societat/youtubers-ciencia-YouTube-mobils-joves-rigor-cientific-youtuber_0_2392560762.html"}], [{"title": "Espanya descarta restringir els vols o el comer\u00e7 amb la Xina pel coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/sanitat/20200204/espanya-descarta-restringir-vols-o-el-comerc-amb-la-xina-pel-coronavirus-7835857"}, {"title": "R\u00fassia prepara llei que permetr\u00e0 expulsar estrangers malalts", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/russia-prepara-una-llei-que-permetra-expulsar-els-estrangers-amb-malalties-infeccioses-7835147"}, {"title": "La Xina acusa els EUA de crear p\u00e0nic amb el coronavirus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200203/la-xina-acusa-els-eua-de-crear-panic-amb-el-coronavirus-7833419"}, {"title": "Macau tancar\u00e0 els casinos 15 dies per frenar el coronavirus", "url": "https://www.ara.cat/internacional/Macau_0_2393160740.html"}], [{"title": "Ha tornat l'hivern per\u00f2 no hi ha indicis de cap fredorada", "url": "https://www.ara.cat/societat/meteo/previsions/hivern-indicis-fredorada-temps-5-febrer-2020_0_2393760685.html"}, {"title": "L'atur a Catalunya creix lleugerament de desembre a gener per\u00f2 recula respecte a l'any passat", "url": "https://www.ara.cat/economia/atur-creix-gener-Catalunya_0_2393160742.html"}], [{"title": "Shakira i Jennifer Lopez posen ritme a la Superbowl", "url": "https://www.ccma.cat/324/shakira-i-jennifer-lopez-escalfen-la-superbowl/noticia/2988176/"}, {"title": "Jennifer Lopez mostra un moment in\u00e8dit amb la seva filla Emme abans de la Superbowl", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200204/jennifer-lopez-video-inedito-filla-emme-super-bowl-7835183"}], [{"title": "Qui li ha tallat el coll a un noi de catorze anys?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/crims/qui-li-ha-tallat-el-coll-a-un-noi-de-catorze-anys/audio/1062058/"}, {"title": "Quin \u00e9s el radar que m\u00e9s multa de Catalunya? N'ha posat m\u00e9s de 120.000 en un any", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/radar-mes-multa-catalunya-barcelona-c31_26303_102.html"}], [{"title": "Toni Aira", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/toni-aira-16297"}, {"title": "Toni Aira", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/toni-aira-16297"}, {"title": "Empar Moliner", "url": "https://www.ara.cat/firmes/empar_moliner/"}, {"title": "Toni Padilla", "url": "https://www.ara.cat/firmes/toni_padilla/"}, {"title": "Xavier Fina", "url": "https://www.ara.cat/firmes/xavier_fina/"}], [{"title": "[V\u00cdDEO] Iglesias i els ministres d'Unides Podem participen de l'ovaci\u00f3 a Felipe VI al congr\u00e9s", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/video-iglesias-podem-ovacio-felipe-vi/"}, {"title": "Podem Euskadi diu que l'aplaudiment d'Iglesias a Felipe VI \u00e9s 'el peatge' per formar part del govern", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/podem-aplaudiment-iglesias-felipe-vi/"}, {"title": "Podemos vota no fer p\u00fablic l'historial del torturador franquista Billy el Ni\u00f1o", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/vota-no-public-historial-torturador-franquista-billy-nino_466818_102.html"}, {"title": "El PP s'escuda en el PSOE per restar visibilitat a Vox", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/el-pp-sescuda-pressio-psoe-deixar-fora-comissions-vox-7835575"}, {"title": "PSOE i Unides Podem voten en contra de publicar l'historial de Billy el Ni\u00f1o", "url": "https://www.ara.cat/cultura/PSOE-Unidas-Podemos-Billy-Nino_0_2393160834.html"}], [{"title": "Un avi\u00f3 es parteix en tres en aterrar a Istanbul i causa almenys un mort", "url": "https://www.ccma.cat/324/un-avio-es-parteix-en-tres-en-aterrar-a-istanbul-pero-no-causa-victimes-mortals/noticia/2988768/"}, {"title": "Un avi\u00f3 es parteix en tres trossos a l'aterrar a Istanbul", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/un-avio-es-parteix-en-tres-trossos-a-laterrar-a-istanbul-7836915"}], [{"title": "La tecnologia arriba cada vegada m\u00e9s lluny per acostar-se al nostre cos", "url": "https://www.ara.cat/especials/tecnologia-arriba-lluny-acostar-se-nostre_0_2378162270.html"}], [{"title": "Rakitic, l'inter\u00e8s principal d'un dels grans equips de Madrid", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/ivan-rakitic-atletic-madrid-barca-interes-fitxatge_466629_102.html"}, {"title": "Robert Pattinson i Bella Hadid, els m\u00e9s guapos del m\u00f3n", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200205/robert-pattinson-bonica-hadid-macos-mon-brad-pitt-beyonce-7836505"}, {"title": "Jocs de taula cl\u00e0ssics Hasbro", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/promocions/jocs-de-taula-classics-hasbro/11730.shtml"}, {"title": "Mor als 22 anys l'atleta et\u00edop Abadi Hadis, una de les grans promeses del fons", "url": "https://www.ara.cat/esports/mes_esports/Mor-atleta-Abadi-Hadis-promeses_0_2393760749.html"}], [{"title": "Crim de la Gu\u00e0rdia Urbana: el jutge invalida una prova clau contra Rosa Peral", "url": "https://www.ccma.cat/324/crim-de-la-guardia-urbana-el-jutge-invalida-una-prova-clau-contra-rosa-peral/noticia/2988549/"}, {"title": "Judici del proc\u00e9s, dia 21: Jordi S\u00e0nchez, \"la veu cantant\" de la protesta a Economia el 20S", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/judici-del-proces-dia-21-jordi-sanchez-la-veu-cantant-de-la-protesta-a-economia-el-20s/audio/1034418/"}, {"title": "Judici del proc\u00e9s, dia 19: La Gu\u00e0rdia Civil no troba cap correu dels Jordis incitant a la viol\u00e8ncia", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/judici-del-proces-dia-19-la-guardia-civil-no-troba-cap-correu-dels-jordis-incitant-a-la-violencia/audio/1033812/"}, {"title": "Judici del proc\u00e9s, dia 18: un gu\u00e0rdia civil declara que el 20S es va viure un terror total", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/judici-del-proces-dia-18-un-guardia-civil-declara-que-el-20-s-es-va-viure-un-terror-total/audio/1033678/"}, {"title": "Judici del proc\u00e9s, dia 17: Trapero va advertir el govern contra l'1-O", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-nit/judici-del-proces-dia-17-trapero-va-advertir-el-govern-contra-l1-o/audio/1033212/"}, {"title": "El jutge desactiva una prova clau del 'crim de la Urbana'", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/judici-crim-guardia-urbana-declaracion-testimonis-7834979"}, {"title": "El jutge fa trontollar una de les proves clau del crim de la Gu\u00e0rdia Urbana", "url": "https://www.ara.cat/societat/jutge-trontollar-proves-Guardia-Urbana-judici-crim-guardia-urbana-peral_0_2393160815.html"}], [{"title": "Aix\u00ed \u00e9s la imatge del Sol m\u00e9s detallada obtinguda fins ara", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/ciencia/20200131/aixi-es-la-imatge-del-sol-mes-detallada-obtinguda-fins-ara-7829554"}], [{"title": "Capitans, \u00eddols i l\u00edders", "url": "https://www.ara.cat/opinio/Capitans-idols-liders_0_2394360615.html"}], [{"title": "Josep Mart\u00ed Blanch", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/josep-marti-blanch-41301"}, {"title": "Josep Mart\u00ed Blanch", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/josep-marti-blanch-41301"}, {"title": "Josep Maria Fonalleras", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/josep-maria-fonalleras-1150"}, {"title": "Josep Maria Fonalleras", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/josep-maria-fonalleras-1150"}], [{"title": "Lady Gaga confirma la seva relaci\u00f3 amb Michael Polansky", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200204/lady-queca-confirma-relacio-michael-polansky-7835024"}, {"title": "Lady Gaga confirma la seva relaci\u00f3 amb Michael Polansky", "url": "https://www.ara.cat/gent/Lady-Gaga-nou-novio-confirma-relacio-Michael-Polansky_0_2393160811.html"}, {"title": "Lady Gaga confirma la seva relaci\u00f3 amb Michael Polansky", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/gent/20200204/lady-queca-confirma-relacio-michael-polansky-7835024"}, {"title": "Lady Gaga confirma la seva relaci\u00f3 amb Michael Polansky", "url": "https://www.ara.cat/gent/Lady-Gaga-nou-novio-confirma-relacio-Michael-Polansky_0_2393160811.html"}], [{"title": "Entra en servei l\u2019estaci\u00f3 de Zona Franca de l\u2019L10 Sud de metro", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/branded/estacio-zona-franca-l10-sud-metro_466200_102.html"}, {"title": "Entra en servei l'estaci\u00f3 de Zona Franca de l'L10 Sud de metro", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/civisme/20200204/entra-en-servei-lestacio-de-zona-franca-de-ll10-sud-de-metro-7833465"}, {"title": "Entra en servei l\u2019estaci\u00f3 de Zona Franca de la L10 Sud de metro", "url": "https://www.ara.cat/especials/la-generalitat-informa/Entra-Zona-Franca-L10-Sud_0_2390761078.html"}], [{"title": "La mort, la p\u00e8rdua i el dol: Set llibres que consolen i acompanyen", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/el-mati-de-catalunya-radio/la-mort-la-perdua-i-el-dol-set-llibres-que-consolen-i-acompanyen/noticia/2986164/"}, {"title": "8 consells de dones esportistes que hauries d'aplicar (des d'ara mateix) a la teva vida", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/8-consells-de-dones-esportistes-que-hauries-daplicar-des-de-ja-a-la-vida/noticia/2986142/"}, {"title": "L'alarma amb la qual et despertes pot influir en com t'anir\u00e0 el dia", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/alarma-despertar-influir-dia_467007_102.html"}, {"title": "Totes les del\u00edcies del nostre mar i la nostra muntanya, al nou restaurant Cadaqu\u00e9s", "url": "https://fluor.ara.cat/menjarseelmon/restaurant-Cadaques-barcelona-cuina-catalana-peix-carn-born_0_2393160854.html"}], [{"title": "Un dels autors de la matan\u00e7a d'Atocha, extradit aquest dijous pel Brasil", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/societat/autors-matanca-atocha-extradit-dijous-brasil_467046_102.html"}, {"title": "El Brasil autoritza l'extradici\u00f3 de l'assass\u00ed de la matan\u00e7a d'Atocha", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/el-brasil-autoritza-lextradicio-de-lassassi-de-la-matanca-datocha-7835429"}, {"title": "Un dels autors de la Matan\u00e7a d'Atocha, fugat des del 1994, ser\u00e0 extradit a Espanya", "url": "https://www.ara.cat/cultura/autors-matanca-Atocha-extradit-Espanya-Carlos-Garcia-Julia_0_2393760688.html"}], [{"title": "Pol\u00f2nia - 30/01/2020", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/polonia/polonia-30012020/video/6024966/"}], [{"title": "El principal congr\u00e9s internacional sobre Wi-Fi es far\u00e0 enguany a Barcelona", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/congres-internacional-wi-fi-barcelona/"}, {"title": "Miquel Torres: \u201cLa Barcelona Wine Week et permet con\u00e8ixer els vins de Catalunya en un dia\u201d", "url": "https://mengem.ara.cat/el_celler/Miquel-Torres-Barcelona-Wine-Catalunya_0_2392560889.html"}, {"title": "Neix Barcelona Wine Week, un sal\u00f3 per projectar el vi de tots els territoris de l\u2019Estat al mercat internacional", "url": "https://www.ara.cat/especials/Neix-Barcelona-Wine-Week-internacional_0_2388961088.html"}], [{"title": "Drama absolut al programa", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/lapocalipsi/drama-absolut-al-programa/video/6028234/"}], [{"title": "La Cambra de Barcelona impulsar\u00e0 la internacionalitzaci\u00f3 del teixit empresarial a trav\u00e9s d'un nou projecte europeu", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/cambra-barcelona-internacionalitzacio-projecte-europeu/"}, {"title": "El Parlament dona llum verda al decret llei per millorar l'acc\u00e9s a l'habitatge", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/habitatge-llum-verda-decret-acces_467241_102.html"}, {"title": "La construcci\u00f3 d'habitatge nou es desploma un 55% a Barcelona per la reserva del 30% a usos socials", "url": "https://www.ara.cat/economia/construccio-habitatges-Barcelona-reserva_0_2393760741.html"}, {"title": "Les entitats socials demanen un marc legal per fer una just\u00edcia menys punitiva", "url": "https://www.ara.cat/societat/entitats-reclamen-implantar-justicia-restaurativa-marc-legal-taula-tercer-sector_0_2393160761.html"}, {"title": "Les escoles concertades planten cara a les normes que prepara el Govern", "url": "https://www.ara.cat/societat/escoles-concertades-normes-Govern_0_2393760634.html"}], [{"title": "El Peri\u00f3dico", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/el-periodico-81503"}], [{"title": "El Gloria arrossega 13 quilos d'haixix del mar a una platja de Mont-roig del Camp", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-gloria-arrossega-13-quilos-dhaixix-del-mar-a-una-platja-de-mont-roig-del-camp/noticia/2988456/"}, {"title": "V\u00cdDEO: L'incre\u00efble moment d'un \u00e0nec donant menjar a la boca a uns peixos", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-anec-donas-menjar-peixos-estanc-viral_26229_102.html"}, {"title": "La dutxa escocesa 'indepe', per Toni Aira", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200205/dutxa-escocesa-indepe-article-toni-aira-7837004"}, {"title": "'Sex explained', una puntada de peu a l'entrecuix del pin parental", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/la-contra/20200205/sex-explained-serie-netflix-bovina-contra-pin-parental-7834094"}, {"title": "Les foques tamb\u00e9 'aplaudeixen' sota l'aigua per comunicar-se | V\u00cdDEO", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/medi-ambient/20200203/foques-aplaudeixen-sota-aigua-7834454"}, {"title": "Orenetes a c\u00e0mera lenta, per Jenn D\u00edaz", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/opinio/20200204/article-golondrinas-camera-lenta-jenn-diaz-7833835"}, {"title": "Agredol\u00e7 adeu europeu del Baxi Manresa (61-64)", "url": "https://www.ara.cat/esports/basquet/Agredolc-adeu-europeu-Baxi-Manresa_0_2394360625.html"}], [{"title": "ARA Balears", "url": "https://www.arabalears.cat/"}], [{"title": "Cas Santal\u00f3 (Cap.1): Una mort a plena llum del dia", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/crims/cas-santalo-cap-1-una-mort-a-plena-llum-del-dia/audio/1059819/"}, {"title": "Abascal, esbroncat en una concentraci\u00f3 d'agricultors", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/abascal-esbroncat-concentracio-agricultors_467181_102.html"}, {"title": "M\u00e0scares entre productes de luxe a La Roca Village", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/mascares-botigues-luxe-roca-village-7836910"}, {"title": "'Vengue': ciutat de mestissatge i desigualtats socials", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/onbarcelona/escoltar/20200205/ojos-de-brujo-vengue-disc-7836891"}], [{"title": "Trump rep Guaid\u00f3 a la Casa Blanca", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/trump-rep-guaido-a-la-casa-blanca-7837275"}, {"title": "Fracassa l''impeachment' contra Trump", "url": "https://www.ara.cat/internacional/impeachment-trump-senat_0_2393760826.html"}], [{"title": "Barcelona accelera les accions contra el canvi clim\u00e0tic", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/mes-barcelona/20200204/barcelona-accelera-les-accions-contra-el-canvi-climatic-7834939"}, {"title": "Barcelona estima que ha expulsat 40.000 cotxes contaminants", "url": "https://www.ara.cat/societat/Barcelona-estima-expulsat-cotxes-contaminants_0_2393760694.html"}], [{"title": "Formes diverses de pensar sobre el c\u00e0ncer", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/formes-diverses-de-pensar-sobre-el-cancer/"}], [{"title": "Remuntada per mantenir una tradici\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/esports/basquet/Remuntada-Barca-Valencia-mantenir-tradicio_0_2394360624.html"}], [{"title": "Iceta 2.0", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/confidencial/aplicacio-iceta_466965_102.html"}], [{"title": "Emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica", "url": "https://www.ara.cat/opinio/xavier-domenech-emergencia-climatica_0_2393760726.html"}], [{"title": "Les cinc not\u00edcies que marcaran la jornada d'aquest dimecres 5 de febrer del 2020", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200205/noticies-dia-miercoles-5-febrer-2020-7836134"}, {"title": "La borsa d'aquest dimecres 5 de febrer", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/la-borsa-daquest-dimecres-5-de-febrer-7837121"}], [{"title": "El xantatge permanent del PSOE", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/el-xantatge-permanent-del-psoe/"}, {"title": "Tensi\u00f3 al vestidor del Bar\u00e7a: s'encaren dos pesos pesants", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/barca-baralla-entrenament_466422_102.html"}, {"title": "El repte d'Audi: cara a cara amb el desconegut", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/sortir/20200204/el-repte-daudi-cara-a-cara-amb-el-desconegut-7826646"}, {"title": "El nou Mini, v\u00edctima col\u00b7lateral del Brexit", "url": "https://motor.ara.cat/novetats/nou-Mini-victima-collateral-Brexit_0_2391960916.html"}], [{"title": "Aquestes s\u00f3n les pel\u00b7l\u00edcules nominades a l'Oscar que pots veure sense sortir de casa", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200204/oscars-nominades-veure-streaming-casa-2020-7835524"}], [{"title": "10 pel\u00b7l\u00edcules i s\u00e8ries sobre epid\u00e8mies causades per virus", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200202/coronavirus-deu-pellicules-series-sobre-epidemies-causades-per-virus-7831465"}], [{"title": "La ra\u00f3 cient\u00edfica per la qual mai \u00e9s massa tard per deixar de fumar", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/salut/rao-cientifica-massa-tard-deixar-fumar_466809_102.html"}], [{"title": "Johnson inicia la impredictible \u00abrenovaci\u00f3 nacional\u00bb brit\u00e0nica", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200202/johnson-inicia-la-impredictible-renovacio-nacional-britanica-7832491"}], [{"title": "Una formaci\u00f3 de qualitat, flexible i innovadora", "url": "https://www.ara.cat/especials/la-generalitat-informa/formacio-qualitat-flexible-innovadora_0_2361364039.html"}], [{"title": "Els dem\u00f2crates nord-americans, pendents d'un recompte surrealista a Iowa", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/els-democrates-nord-americans-pendents-dun-recompte-surrealista-a-iowa/audio/1062517/"}, {"title": "Esquerres constructives i falsos rebels d'estat", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/esquerres-constructives-falsos-rebels-estat-opinio-julia-de-jodar/"}, {"title": "Els suports d\u2019\u00d2mnium per l'amnistia: d'exsocialistes i comuns a m\u00fasics i actors", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/manifest-omnium-amnistia_467196_102.html"}], [{"title": "FGC: 40 anys d\u2019hist\u00f2ria i innovaci\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/especials/FGC-anys-historia-innovacio_0_2360764003.html"}], [{"title": "Viatge a la Flor\u00e8ncia dels Medici", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/viatge-a-la-florencia-dels-medici-7837160"}], [{"title": "20 anys de la mort de Joan Capri, el geni dels mon\u00f2legs", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/20-anys-de-la-mort-de-joan-capri-el-geni-dels-monolegs/noticia/2988272/"}, {"title": "El Museu d'Arqueologia retrocedeix milers d'anys en el temps per descobrir els primers artistes", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/exposicio-art-primer-artistes-de-la-prehistoria-museu-arqueologia-descobreix-primers-artistes-7837093"}, {"title": "Els anys 20 a Catalunya: temps de pistolerisme i de dictadura", "url": "https://www.ara.cat/cultura/anys-20-Catalunya-temps-pistolerisme-dictadura_0_2375162494.html"}, {"title": "Els anys 20, del somni americ\u00e0 al cop d\u2019estat fallit de Hitler", "url": "https://www.ara.cat/internacional/anys-20-somni-america-fallit-Hitler_0_2375162479.html"}, {"title": "Els bojos 20 del XX: m\u00e9s enll\u00e0 del jazz i el xarleston", "url": "https://www.ara.cat/cultura/aixi-van-ser-anys-20-segle-XX_0_2375162488.html"}], [{"title": "Naturgy guanya 1.401 milions el 2019 i impulsa l'aposta per les renovables", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/naturgy-guanya-impulsa-aposta-renovables_467055_102.html"}, {"title": "Naturgy torna a beneficis amb un guany de 1.400 milions", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/economia/20200205/naturgy-torna-a-beneficis-amb-un-guany-de-1400-milions-7836147"}, {"title": "Naturgy obt\u00e9 un benefici de 1.400 millions d'euros el 2019 despr\u00e9s de les p\u00e8rdues milion\u00e0ries de l'any anterior", "url": "https://www.ara.cat/economia/Naturgy-Resultats-Reynes-renovables_0_2393760695.html"}], [{"title": "Miquel Montoro: \"Voldria ser ministre d'Agricultura perqu\u00e8 el producte mallorqu\u00ed seria m\u00e9s valorat\"", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/apm/miquel-montoro-voldria-ser-ministre-dagricultura-perque-el-producte-mallorqui-seria-mes-valorat/audio/1062281/"}, {"title": "Font (FGC): \"Volem connectar la Gran \u00c0rea Metropolitana i Catalunya amb el m\u00f3n\"", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/economia/font-fgc-connectar-area-metropolitana-catalunya-mon_466692_102.html"}, {"title": "\"El Maresme guanya poblaci\u00f3 per\u00f2 no millora en transport p\u00fablic\"", "url": "https://www.elperiodico.com/es/entre-todos/participacion/el-maresme-guanya-poblacio-pero-no-millora-en-transport-public-198049"}], [{"title": "\u00bfQui seran els guanyadors dels premis Oscar 2020? Aquests s\u00f3n els favorits", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/oci-i-cultura/20200205/guanyadors-premis-oscar-2020-7836404"}], [{"title": "Alarma!", "url": "https://www.ara.cat/opinio/empar-moliner-alarma_0_2393160876.html"}], [{"title": "Juancho Hernang\u00f3mez, traspassat als Timberwolves", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/lliga-nba/20200205/juancho-hernangomez-traspassat-denver-minnesota-nba-7836473"}], [{"title": "Hong Kong, la ciutat de la fortuna", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/els-viatgers-de-la-gran-anaconda/hong-kong-la-ciutat-de-la-fortuna/audio/1062322/"}], [{"title": "Una Acad\u00e8mia de Hollywood m\u00e9s diversa i global", "url": "https://www.ara.cat/cultura/Academia-Hollywood-mes-diversa-global_0_2393160871.html"}], [{"title": "Marc i \u00c0lex M\u00e1rquez presenten la nova Honda", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/marc-i-alex-marquez-presenten-la-nova-honda/noticia/2988414/"}, {"title": "Honda presenta la parella M\u00e1rquez a MotoGP", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/honda-presenta-alex-marc-marquez-motogp_466719_102.html"}], [{"title": "La Moncloa refreda el di\u00e0leg amb la Generalitat: no espera acords a curt termini", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/govern-espanyol-refreda-expectatives-reunio-torra_466782_102.html"}, {"title": "S\u00e1nchez no espera cap acord amb la Generalitat per resoldre el conflicte catal\u00e0 a curt termini", "url": "https://www.ara.cat/politica/Moncloa-no-espera-cap-acord-Generalitat-curt-termini_0_2393160764.html"}], [{"title": "Un independentista sospit\u00f3s", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/opinio/jordi-galves-independentista-sospitos_467037_102.html"}], [{"title": "V\u00cdDEO: Robatori amb extrema viol\u00e8ncia a una dona al metro de Barcelona", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-robatori-dona-metro-linia-1-barcelona-extrema-violencia_26237_102.html"}, {"title": "V\u00cdDEO: Brutal agressi\u00f3 racista a l'estaci\u00f3 de Renfe de Pla\u00e7a de Catalunya", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-agressio-racista-estacio-renfe-placa-catalunya-barcelona_26275_102.html"}, {"title": "V\u00cdDEO: Les imatges de la brutal explosi\u00f3 d'un cotxe en una gasolinera", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/video-explosio-cotxe-gasolinera-russia_26261_102.html"}], [{"title": "Trump nega la m\u00e0 a Pelosi i ella li acaba estripant el discurs de l'estat de la Uni\u00f3", "url": "https://www.ccma.cat/324/trump-nega-la-ma-a-pelosi-i-ella-li-acaba-estripant-el-discurs-de-lestat-de-la-unio/noticia/2988620/"}, {"title": "Trump retira la salutaci\u00f3 a Pelosi i la presidenta de la cambra estripa els papers del discurs", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/programa/trump-retira-la-salutacio-a-pelosi-i-la-presidenta-de-la-cambra-estripa-els-papers-del-discurs/video/6028412/"}, {"title": "Pelosi estripa els papers de Trump i 4 moments clau m\u00e9s del discurs de l'estat de la Uni\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/internacional/moments-discurs-estat-Unio-Trump-Pelosi_0_2393760686.html"}], [{"title": "El programa m\u00e9s addictiu de TV3", "url": "https://www.ara.cat/opinio/monica-planas-programa-addictiu-tv3_0_2393160881.html"}], [{"title": "L'ESA comen\u00e7a a produir oxigen a partir de pols lunar simulada", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/esa-oxigen-pols-lunar-simulada/"}], [{"title": "Quan els Reis Cat\u00f2lics li van fer un 155 a Colom", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/cultura/marc-pons-reis-catolics-155-colom_465993_102.html"}], [{"title": "Pressupostos de la Generalitat", "url": "https://www.ccma.cat/324/pressupostos-de-la-generalitat/tema/pressupost/"}], [{"title": "La cursa de F\u00f3rmula 1 a la Xina, suspesa pel coronavirus", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/coronavirus-suspensio-f1-xina_467292_102.html"}], [{"title": "El Parlament recorrer\u00e0 la retirada de l'acta de diputat de Quim Torra", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-parlament-recorrera-la-retirada-de-lacta-de-diputat-de-torra/noticia/2988749/"}, {"title": "El president Torra presenta un recurs al Suprem contra la condemna per desobedi\u00e8ncia", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/el-president-torra-presenta-un-recurs-al-suprem-contra-la-condemna-per-desobediencia/"}, {"title": "El Parlament lluitar\u00e0 per restituir Torra corregint el pol\u00e8mic recurs al Suprem", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/politica/parlament-esmena-polemic-recurs-inhabilitacio-quim-torra-president_467175_102.html"}, {"title": "El Parlament recorrer\u00e0 davant del Suprem la inhabilitaci\u00f3 de Torra com a diputat", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200205/parlament-recurs-inhabilitacion-torra-7836836"}, {"title": "Torra recorre al Suprem la seva condemna per desobedi\u00e8ncia", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200204/torra-recorre-suprem-condemna-per-desobediencia-7835229"}, {"title": "Torra torna a demanar al Suprem que deixi en suspens la seva inhabilitaci\u00f3 com a diputat", "url": "https://www.ara.cat/politica/Torra-Tribunal-Suprem-inhabilitacio-TSJC_0_2393160805.html"}, {"title": "El Parlament aprova el recurs al Suprem contra la inhabilitaci\u00f3 expr\u00e9s de Torra", "url": "https://www.ara.cat/politica/DIRECTE-Parlament-Torra-anticipar-legislatura_0_2393760687.html"}], [{"title": "Sergi Sol", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/autor/sergi-sol-80636"}, {"title": "Sergi Sol", "url": "https://www.elperiodico.com/es/autor/sergi-sol-80636"}, {"title": "Vicen\u00e7 Villatoro", "url": "https://www.ara.cat/firmes/vicenc_villatoro/"}], [{"title": "Caucus d'Iowa: Bernie Sanders, Joe Biden o alg\u00fa m\u00e9s?", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/caucus-diowa-bernie-sanders-joe-biden-o-algu-mes/audio/1062479/"}], [{"title": "Adeu Abidal i... adeu Bartomeu?", "url": "https://www.elnacional.cat/ca/esports/abidal-bartomeu-crisi-barca-eleccions_467103_102.html"}], [{"title": "Dues allaus provoquen almenys 28 morts a Turquia", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200205/allaus-mortes-turquia-7836823"}], [{"title": "\"No defalliu!\": l'actualitat en 7 tuits", "url": "https://www.ara.cat/vistaltwitter/dia-mundial-contra-el-cancer_0_2393160853.html"}, {"title": "\"Dinamitant-ho tot\": l'actualitat en 9 tuits", "url": "https://www.ara.cat/vistaltwitter/crisi-Barca-Abidal-Messi_0_2393760783.html"}], [{"title": "L'atacant de la caserna francesa era un soldat en pr\u00e0ctiques", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/internacional/20200204/atacant-caserna-frances-era-soldat-practiques-7834835"}], [{"title": "Dos anys i un dia de pres\u00f3 per difondre una foto de la v\u00edctima de La Manada a la xarxa", "url": "https://www.ccma.cat/324/dos-anys-i-un-dia-de-preso-per-difondre-una-foto-de-la-victima-de-la-manada-a-la-xarxa/noticia/2988637/"}, {"title": "Detinguts quan intentaven recuperar la droga perduda en un accident a Ma\u00e7anet", "url": "https://www.ccma.cat/324/detinguts-quan-intentaven-recuperar-la-droga-perduda-en-un-accident-a-macanet/noticia/2988388/"}, {"title": "Condemnat l'home que va publicar una fotografia de la v\u00edctima de La Manada", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/ca/successos/manada-condemnat-home-publicar-fotografia-noia-victima_26271_102.html"}, {"title": "Dos anys de pres\u00f3 a l'ultradret\u00e0 que va difondre una foto de la v\u00edctima de 'La manada' mentre la violaven", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/successos-i-tribunals/20200205/condemnat-home-va-difondre-foto-victima-manada-violacio-7835418"}], [{"title": "Primers assaigs cl\u00ednics de f\u00e0rmacs que podrien ser efectius contra el coronavirus", "url": "https://www.ccma.cat/324/primers-assaigs-clinics-de-farmacs-que-podrien-ser-efectius-contra-el-coronavirus/noticia/2988226/"}, {"title": "Primer assaig amb 270 pacients d'un f\u00e0rmac que ha estat efectiu en un malalt amb coronavirus", "url": "https://www.ccma.cat/catradio/alacarta/catalunya-migdia/primer-assaig-amb-270-pacients-dun-farmac-que-ha-estat-efectiu-en-un-malalt-amb-coronavirus/audio/1062471/"}], [{"title": "Tres passatgers de l'avi\u00f3: \u00abEst\u00e0vem tranquils fins que alg\u00fa ha mirat el m\u00f2bil\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/societat/20200204/testimoni-passatgers-air-canada-7834759"}, {"title": "Ortega Smith, amb un fusell d'assalt: \u00abA aquest se l'havia de pelar\u00bb", "url": "https://www.elperiodico.cat/ca/politica/20200202/ortega-smith-video-7832487"}, {"title": "David Cameron i el guardaespatlles que es va deixar la pistola al lavabo de l'avi\u00f3", "url": "https://www.ara.cat/internacional/David-Cameron-guardaespatlles-oblidar-pistola_0_2393760713.html"}]]}
